[最終回倒數2] 進擊的巨人漫畫討論 - 138話（4）愈亂愈好

再頂多兩日殘中
[/quote]

唉屌你老母，好後悔睇咗呢套野
學到嘅道理係sunk cost is sunk，123話之後唔應該再睇

Lm

如果而家放棄，之前嘅吹奏咪白廢咗

我想有進巨話俾我聽我139嘅劇情，我唔洗再追

到底你對巨人結局既預期係點先會接受到嘴遁+平行時空連環擊

輪迴又好 平行時空又好
無一種解法係昇華到超越父親，下一代先係未來呢個主題
如果做嘅野可以重新嚟過，又或者人物嘅性格同行動可以輕易受一個轉捩點影響，角色嘅塑造將會因為可能性而欠缺根基，所作所為亦會冇咗重量
我真係唔明點解仲有人吹奏得落今集

1. 里維同米卡莎check都唔check就知艾倫本體去咗口，而艾倫本體又會咁啱去咗uvula
2. 艾倫前一秒打緊阿爾敏，下一秒唔用超巨噴氣彈走雷槍、戰鎚能力保護個頭、始祖能力嚟解除法爾可巨人化；佢想打就應該打埋里維米卡莎，佢唔想打就唔應該打阿爾敏
3. 始祖去到呢度又突然唔變巨人出嚟打104期
4. 阿明核爆炸哂所有歷代巨人，但係萊納冇事，咁點解歷代鎧巨就會有事？
5. 隻蟲點解137尾先出現，佢想做啲咩，而如果佢能夠遙控個要塞嘅巨人，又點解仲要接近艾倫？
6. 艾倫會因為米卡莎一句說話就改變決定嘅話，咁我地121同130睇咗啲咩撚野？如果米卡莎係幻想緊，咁艾倫第一集點解會見到米卡莎嘅幻想？如果米卡莎唔係幻想緊，咁點解佢會主動見到平行世界？如果係Ackerman嘅能力，點解里維從來冇見過？
7. 「巨人之力係好難掌控」
法爾可第二次變身就橫越海洋，操作到能夠避開過百隻想殺佢嘅歷代智巨、無數支戰鎚嘅箭矢，幾個鐘頭嘅變身耐力，最後仲有可能殺撚埋條蟲

要點睇呢套漫畫，先會講得出呢一集係神回？

應該係話如果你接受唔到138，咁你睇137啲人無啦啦復活嘅時候你諗緊乜嘢

不要說了
係左膠變巨人我開心啲乍

sunk cost

我覺得好似d人講神作，舉死亡筆記都係加（L死前）喺後面
139真係爛、解釋唔好，咪話巨人（地鳴前）係神作
呢刻冇咩好做唯有信創哥，真係爛先屌

Eremika: we won but at what cost

我已經睇到太多咦啲笑話

真 就算death note後面幾鳩都改變唔到L死前神既事實

結局列表：
艾倫未死支線結局已刪除，除月讀之外

和平結局：艾倫死（無諗過要做魯魯修，堅信地嗚會成功而死去），滅柏島向世界議和/世界主動提出議和
（和平結局是不太現實的，亦不符合全世界憎恨的局面，兩者需要Armin需要有計劃應付內憂外患，作者需要大量筆墨解決，機率漸細）
和平結局②：艾倫死(無諗過要做魯魯修，堅信地嗚會成功而死去)，各國國力都被地鳴踩到極低，國力最高的柏島反向世界提供議和機會/世界主動提出議和，世界和平
（同上）

魯魯修結局：艾倫諗住一死換世界和平（國際關際難以僅僅一人之身就得而和平，未免太過兒戲，忽略其中千絲萬縷的關係，作者需要大量筆墨解決，機率漸細）

一場空結局：艾倫死，但世界無法原諒，狡兔死，走狗烹，全員滅亡/世代為奴（和平淪為笑話，不符合作品所舖墊的和平思想，亦不符合走出森林的比喻，作者需要大量筆墨解決，機率漸細）
一場空結局②：艾倫戰鬥至死，但一個願望也不能達成，艾族人最後無一倖存（和平淪為笑話，不符合作品所舖墊的和平思想，亦不符合走出森林的比喻，作者需要大量筆墨解決，機率漸大）
復仇結局：Ymir替代艾倫反攻，外族人反被圍牆封圍，對外是數不盡的巨人，如同一集般（無人得到自由，亦無人享受和平，作者需要大量筆墨解決，機率漸大）
無限月讀結局①：實則是地嗚，收回巨人之力，再向艾族人洗腦，和平派向餘下倖存人口議和（有bug，不受洗腦的倖存外族人，即使艾族已同他人無異，以他們的記憶，猶記得誰是艾族人，尤其是知名的艾族人，並會把地嗚的仇恨回報艾族及艾倫（尤其是艾倫，他除非假死或易容換服，難以得到真正的自由），同時也沒解決艾爾迪亞人自身對他國的仇恨，不符合你們是自由的對話，作者需要大量筆墨解決，機率極細，幾乎無可能）
無限月讀結局②：真地嗚，外族人無一倖存，艾族人活在自己被篡改（可能是本無其他人類，他們是最初的人/惟剩的最後人類，如同第一集所描述般）的世界，島內外族人殺/議和，直至死去，由下一代來開拓世界。（現階級未見明顯篡改跡象，可能是最後一集，不符合你們是自由的對話，作者同樣需要大量筆墨解決，機率極細，幾乎無可能）
地嗚重啟結局：Ymir重啟地嗚，最後成功滅世，島內外族人殺/議和，艾族人真正獲得自由（和平淪為笑話，不符合作品所舖墊的和平思想，亦不符合走出森林的比喻，作者需要大量筆墨解決，機率漸大）

安樂死結局：已落空
除蟲、滅巨人可能是結局嘅前設，並可能與上述部分結局有所衝突，但作者考慮與否的意圖尚未釐清，僅供參考，但考慮機率漸大。輪迥「方案」亦有可能，但眾多版本唔清唔楚，不足以構成結局，而機率漸大

其餘方案：
-密密麻麻寫字
-意識流、符號、意象
-開放式結局
總結各位巴絲打討論
特別鳴謝:哭泣巴，講開又講巴及其他巴打
每個結局都有爭議，究竟諫山創可以給出什麼樣的答案

有冇人覺得創哥想另外喺動畫整個唔同嘅結局

so far 動畫cut咗第一話一路好走，收容區大戰嗰陣馬迦特對艾倫嘅態度同漫畫相反，跟住又加咗法仔發夢見到調查兵團斬巨人，呢啲改動應該係創哥suggest嘅

咁有冇可能呢啲改動令動畫結局走向唔同咗

月算計埋自己失憶之後一連串行動，
連自己都計埋

咁話明漫畫討論
我緊係based on現家有嘅chapter去討論
等到爛先屌就唔洗討論la

睇到咁多人屌
咁我講下點解我仲覺得仲未爛

首先個人立場：
- 踩死一大班人，仲貌似死淨少量人，爽
- 光頭仔變無腦巨，爽爽
- 死賈bitch變無腦巨，爽爽爽
- 阿妮睇住老豆變無腦巨，爽爽
- 皮克中回力標，爽爽
- 三笠「夢」話你知唔滅世就會變左滅島，收班天真嬌皮，爽爽爽爽

再黎講下大家覺得唔合理但我又覺得仲可能解得通既地方：

1. 屌你始祖唔係無敵咩點解唔夠打？
- 艾倫劇本黎，要留聖母團滅蟲

2. 咁一早唔還手等死咪得囉，做咩仲變超大巨出黎
- 因為滅世未完，仲有班死淨種要殺埋，唔死得住

3. 點解左膠明同吉克召到死人？
- 劇本一部份，唔係聖母團唔夠打滅唔到蟲

4. 點解要變104期做無腦佢？
- 唔關艾倫事，條蟲繁殖本能暴走

5. 點解真身唔係條頸？
- 原本都係得個頭連住堆骨，冇頸，真身只可以匿係個頭，變超大巨應該係生返個身出黎，真身位置冇變過

6. 三笠FF？輪迴？植入不存在記憶？
- 第一話都有一路好走，件衫一樣，應該唔係FF
- 輪迴有可能，發覺交俾左膠明去談判冇撚用，用進擊之力返大樹下再黎過，但最後塊面有始祖巨紋，有啲唔夾
- 植入記憶，我覺得最大可能，俾三笠一段幸福時間，同時叫三笠忘記自己好好生活落去，所以三笠先成日頭痛

7. 點解三笠會落到手殺艾倫？
- 因為條蟲暴走，三笠見收唔到科，（兵長話）要停止只可以殺艾倫

8. 點解三笠會錫個頭咁creepy?
- 三笠跟「夢」同步做既行為，正如艾倫講進擊的巨人擺手勢一樣

9. 始祖做乜淫笑？
- 始祖一直追求愛，creepy kissing scene係對照返始祖細個見到人結婚個場

如果assumption 係正確，所有野都講得通如果唔係就唔識解了

有可能
係就好

三苙見到既係艾倫俾佢預見到既另一條避世線咩事(灌輸記憶)，坐緊雀仔飛開始頭痛=艾倫用緊始祖之力入侵三苙
然後兩個人都係瞬間經歷左美滿夢境end，只不過現實同時都要解決問題
三苙佢係阿卡曼，偏偏不能忘記(能灌輸但不能被清洗)，用最深既愛意一刀斬落去。
而之前既頭痛就好似之前有位巴打講咁:
好有可能係艾倫一直想修改三笠記憶令佢冇咁鐘意自
就算佢死左都冇咁傷心
但阿卡曼係修改唔到
試得多搞到佢頭痛
最後係冇修改原本記憶下強行植入新記憶/傳送影像
搞到佢劇痛

艾苙happy end只存在於夢境

咦點都真 值得探討 我對if plot有保留

我講既

都冇話唔畀你屌，你可以繼續屌架，我講緊我啫

mikasa家徽呢個位已經印證左只係wit亂改伏筆

就算爛尾之前，就算爛尾之後

唔係好明你咁問代表d咩

不過照答你: 屌你老母諫山創

樂觀啲，巨人神嘅集數應該多過死亡筆記

我嘅意思係你睇完137都無棄，點解你反而會接受唔到138。同埋平衡時空呢個講咗好多年架啦喎，你睇親嗰啲文嗰啲片都有好多人係咁樣估，呢個好多人估計嘅結局泥架wo

但巨人爛尾嘅級數分分鐘仲勁過死筆

點解法仔要大嗌？？

sad咪大嗌

SUM UP

睇返個集佢地係唔知名
淨係叫佢「那個男人」
艾倫聽到讓提起頭鎚先醒起教官

悲痛
但法仔大嗌有光

唔覺得神，只係覺得好似有得兜，比上集樂觀啲

智巨激動都會發光
之前艾倫萊納都試過

以為你話心噏

Ok

sorry 我以為佢嗌左 d人先變巨人

Sh
望吓gme又升返，畀啲信心

睇黎好多人誤會左

屌我真係忍咗好耐 有報應ga dllm

諗太多
純粹好sad所以大嗌

我以為佢唔嗌就冇事

都幾肯定gabi jean 光頭仔 會變翻人

我要班Warriors明白失去親人嘅感覺

最壞結局：
兵長死、萊納俾gabi、女王難產、亞妮咬死咗
Armin做一世毒撚，Mikasa攬住個頭過世

佢嗌完都冇變
之前吉克係一嗌就變
只係咁啱法仔逼住要走又對個情況無能為力
激動下大叫左下
睇返前個格表情就知

139都唔好睇啦，廢事你激氣，止蝕吧

頭都斬埋 都收尾啦 兵長點死

兵長死先好，終於可以解脫

屌你個post推得咁快回應又長又高汁點撚追post

你啱，兵長唔死，但舊患日日復發，
屌，好撚慘

想像唔到兵長如果唔死就即係一個人留係世界面對所有野，身邊既戰友一個不剩

得返米卡莎一個戰友

畫個外傳 做特工應該幾好睇

諗瞓上4Chan又見到高質野

如果艾倫拋棄一切 咁佢唔會接觸吉克 唔會入到路 唔會鼓勵到格里沙殺雷斯家 唔會令格里沙拎到始祖巨人 唔會救到希絲（希絲唔死係因為羅德需要佢）

咁希絲會死 格里沙唔反抗都會死

平行時空根本行唔撚到 我屌你老母諫山創呀呀呀呀呀呀呀呀

臨*

搞咁耐原來里米先係贏家

屌咩啫又唔係創哥話係平行時空
大家估之麻

我就buy植入記憶/傳送影像多啲既

屌你老母諫山創呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀

米希都有機

睇到頭都大埋

根據一直以黎各theory既戰績，我已經放棄思考等4月算，唔會估到創哥想點

睇到最後先評論

希望結局唔好係將104班人變返正常人 然後bbq
寧願要bad ending去第三次輪迴算

你咁講好似預設左138好過137, 但係我角度就唔係

同某個巴打一樣, 137起碼都有d存在意義既思辨, 合唔合理都好, 起碼有d meaning可以比讀書寫下文討論下

138講平行時空, 無意義架喎, 論mikasa成長, 同樣既表達方式, lost girl就高質好多, 而家係又唔合理, 又突兀, 又無meaning, 我睇巨人唔係要睇呢d呀

你講到好多人咁估, 其實我一路以黎都話巨人有兩個結局猜測係好撚垃圾, 一係輪迴, 二係平行時空, 原因都係無意義, 好地地講自由, 國族主義vs世界主義, 係好實在既問題, 拉去輪迴/平行時空係9唔搭8

等4月喇各位，39-40頁再見

通常係連登討論出嚟嘅theory都唔會成真

咩平行時空輪迴仲未寫夠咩 老土到嘔

咁你唔鍾意啫，如果又唔係平衡時空又唔係輪迴嘅話要點樣解第一話

未來記憶+平行時空搞到啲bug出哂嚟，為左推進呢類時間系劇情，要犧牲埋人物性格、理念衝突呢啲細節位，巨人犯左同天能一樣既錯誤

其實如果認真討論 無論係Paths 未來視覺 平行時空/if plot都存在大量bugs

冇人估到佢咁垃圾

4Chan手足呢個point係勁到我點諗駁唔到

其實我想問吓造反有理曹xx巴打係咪響度？我係咁見到已完全封鎖該用戶，但係又唔知邊個

因為創哥話Paths無所不能超越時間生死
佢話點就點啦

唔係呢個問題，艾倫一拋棄一切，佢就唔應該有巨人之力
121係有啲問題，但係138呢個問題係好撚大

似創哥會做嘅嘢

咁耐以黎都冇見過世界各地有theory估得中劇情走向
例如當初梟出場，大家以為穿越時空定記憶咁明顯啦
邊會估到係依家呢種類記憶共享既手法，邊估到原來舊橋加新原素扭一扭佢就變新野
相信呀創點都會扭個新theory出黎

你而家講到係口味問題咁，但算唔算神作應該要有d客觀少少既標準，例如故事個meaning係咩，輪迴/平行時空係downgrade左巨人，因為從來都唔係主軸

又唔係平衡時空又唔係輪迴嘅話要點樣解第一話？要作一定搵到位寫，之前已經有個預測係話全部人除左阿克曼被植入思想，一樣講到路上小心，唔需要呢 sidetrack野

天能係咩錯

估唔到巴打仲SH緊

要同你講返句：一路好走

越諗越多bug越多謎題
就黎變萊納攬住個頭喊個個樣

算唔算神作過多一段時間自有公論啦，而家你係完都未完就覺得肯定係爛尾會唔會有啲誇張。同埋輪迴平衡時空呢啲我唔覺得downgrade左巨人

你講爽嘅位我都覺得爽，但滅蟲同滅世個位都係解唔通

同埋有啲就算解得通都改變唔到佢本身係戇鳩嘅事實

到有新theory啲人又屌最後一集先有新野

先唔講爛唔爛尾，其實單論三笠既角度黎睇個故事..其實都幾淒美佢做咁多野都只係想同艾倫過普通既生活，平凡咁走落去，但係為咗解決巨人、世界同帕島既種族仇恨既問題令到艾倫只可以不惜一切咁越踩越深，結果係現實既逼使下，令到三笠要親手殺左自己認為最重要既人，如果當初123話三笠答艾倫佢係愛人既話，話唔定艾倫真係會走左去同三笠私奔，平平凡凡咁生活落去，或者好似之前d人估個結局咁，艾倫係13年期限到果陣變做鳥巨飛走，三笠同佢講一路好走，艾倫。

如果佢接到以往冇留意／解唔到既伏筆就ok
好似進擊的巨人既能力咁
唔好完全新，完全新野就好低手

滅蟲同滅世邊個位？

如果解得通我覺得個劇情本身係冇問題
問題係在於創哥想將最關鍵既野放係最後一集
導致前面幾話好突兀

希望越大失望越大呀
所以我係唔會相信仼何嘢

師兄解得唔錯

等本狗仔續㹦砌返埋條大橋先：

A. Eren嘅計劃係要製造一個未來，俾死剩嘅Eldian同Marley可以和平共處；
B. 方法係剝奪所有Eldian嘅巨人化能力。留意並唔止係九大巨人力，而係最其本變無腦巨人嘅反應。打針飲酒吸氣嗰D要全部失效；
C. 咁樣剩低嘅人長期再無方法驗出Eldian, 想報仇都無得報；中期社會結構被地嗚破壞，Eldian同Marley可以完全混居通婚；短期所有人有Eren做共同敵人，合力對抗齊心重建；
D. 要達成（B）需要消滅怪誕蟲。方法係同Ymir合作發動地嗚，又俾機會救世小隊破壞超大骸骨以便引出怪誕蟲本尊打大佬；
E. 同時Eren自己要俾是但一個巨人呑食，以交出多一代進巨。咁佢計劃之前先可以透過下代進巨去預知確定呢招怪招係有成功嘅可能；
F. Ymir同Eren最後投胎轉世做Historia嘅雙胞胎，好人一生平安

記得之前創哥有個訪問話佢一早埋左個應該冇人會發現到既伏筆唔知係指邊個呢

我明你地既
有d野的確係解唔通
有d野我又覺得當假設咗某d野時就合理
依家做到既野講到尾都係睇自己FF能力、理解能力、表達能力、邏輯思維、記性等等
等多一個月都冇壞既

笑死我

其實依家最嚴重既唔係咩謎無解
而係將所有問題都歸咎落怪誕蟲到
你可以話條蟲2000年前已經係到
但講緊前果百幾話 都幾乎無寫過條蟲
依家咩都怪哂落去 講到艾倫又係為左滅蟲先做場大戲
其實就係將所有矛盾都怪落條蟲
好似無左條蟲就會世界和平 再無戰爭咁

現實已經無條蟲啦
就算將條蟲比喻成超強武器 eg 核彈
人類係無核彈前咪又係打生打死 反而各自有左核彈後先至有和平

依家將所有問題怪落一隻怪物到
將個劇情downgrade左好多
甚至連艾主席想靠滅世保護帕島既動機都廢左
變左好似第一季所講
有共同敵人 人類就會團結 咁諗實在係太天真同不負責任

係大敵消失後 人類依舊會繼續爭鬥
根本唔係解決條蟲就解決到既問題

話說耶雷娜係死咗定係點，已經唔記得咗佢

其實如果今次嘅回憶唔係mikasa 個病嬌幻想嘅話，咁艾倫嘅人設都真係崩得7788
不過，就算係假嘅都唔好得去邊

有個支那人屌得好好，長文
"
艾倫這個角色到138話為止的塑造全盤失敗了，如果下一話能絕地反轉另說。老實說我忍他快一年，本來想等到完結再來客觀評價艾倫這個角色，看完該話劇情我實在忍不了。
無論是耶派還是韓派，弗洛克還是韓吉基斯，這些人都是意志堅定地為自己的理想獻出心臟，你可以說弗洛克卑鄙無恥狂熱民粹，也可以說韓吉天真聖母不懂政治，但是這些人最起碼對得起自己的理想和追隨自己的下屬，堅定地追隨自己的信仰，至死不渝，在這個層面上弗洛克和韓吉基斯都值得尊重。
艾倫 你在幹什麼啊？

137話既然存在一個“阿爾敏對得起艾倫嗎”的提問，那我倒想問問不收回复聯巨人之力的艾倫對的起為他獻出心臟至死都相信他的弗洛克和耶派嗎？
事實上艾倫對不起耶派也對不起韓派甚至還對不起吉克：對於韓派而言，他放任紅酒事件坑死大量無辜的帕島士兵，包括總統皮克希斯和奈爾在內，執意地鳴導致韓吉身死碼頭；對於耶派而言，他不收回馬萊戰士和阿爾敏的巨人之力，對著复聯屢屢放水，導致弗洛克和大量耶派戰死碼頭，地鳴被阻止；甚至對於吉吉國王派而言，他騙了吉吉國王沒有展開絕育計劃。
耶派常常攻擊韓派的一個理由就是韓派拿不出切實的解決方案只會阻止耶派的地鳴計劃，且不說這個說法對不對，這種批評放在艾倫身上不僅成立而且還更過分。
艾倫在這三派的三種方案之間反复橫跳東拉西扯。如果艾倫認為地鳴是保護帕島的唯一手段，那麼你就貫徹耶派路線，一心一意地鳴，把馬萊戰士和阿爾敏的巨人之力收了，不要給韓派任何翻盤的機會；要是不認同地鳴，認為還有其他手段能保護帕島，那你一開始就不要搞地鳴。

現在艾倫在幹什麼呢？一邊地鳴一邊放水 耶韓兩派之間左右橫跳的謎語人半吊子。
地鳴/不地鳴對於耶韓兩派而言都是手段而不是目的，但是艾倫表現出來的則是地鳴對他而言就是最終目的，所以艾倫你到底想幹什麼呢？你要是想地鳴就不要停下來啊。
所以我說艾倫這個角色到138話的塑造是完全失敗的，一個角色可以壞可以Low但是不能邏輯混亂，弗洛克壞事做盡但是他邏輯自洽，吉克喪心病狂但是他目的明確，諫山創哪怕把艾倫寫成弗洛克這種真正的耶派都比現在的半吊子謎語人要好得多。從觀眾的角度而言，艾倫這個角色寫成魯魯修、滅霸都可以，只要他的邏輯自洽，心理活動到位，目的清晰明確，那麼作為反派還是主角都非常成功。
那麼現在畫出來的艾倫呢？
你說他想保護帕島，那他一邊搞地鳴一邊放水復聯。
你說他想復仇馬萊，那萊納主動求死他不殺，一邊在馬萊搞地鳴一邊放水復聯。
你說他想當魯魯修集中世界之惡，那他都搞地鳴了世界各國還能放過帕島嗎？
你說他想保護104期和同伴，那利威爾殘疾，韓吉死了，莎夏死在他發起的雷貝利歐奇襲中，柯尼和讓變成了無垢巨，三笠和阿爾敏不得不親手殺發小，這心理陰影怕是一輩子消不了。
你說他想要自由，那他的自由是什麼呢，就是一邊發動地鳴一邊等著別人來阻止自己的自由，發瘋犯中二的自由？
你說他遇見未來所以一切行動基於對未來的預言，那麼請問依賴對未來的預言行事的人究竟哪點算是自由的呢？
無論用什麼樣的目的去結構艾倫的行為，他的行為邏輯都是混亂不堪的。要是真把艾倫寫成艾元首，那他起碼是一個出色的反派，現在的艾倫耶格爾說難聽些只是一個手握核彈按鈕的熊孩子罷了，所以他想幹什麼就乾什麼，不需要考慮別人，也不需要和別人溝通。
"

其實佢不收回巨人之力導致弗洛克和大量耶派戰死真係好過分，當人係condom，去到依家我真係唔知佢想做咩了，點解同123之前既佢可以差咁遠，佢既決心到底去左邊
其實如果佢一野成功滅世，同女王結婚成為國王帶領艾島走向美好未來唔好咩

三笠一直冇乜主見剩係識跟住艾倫，有主見果陣就係為左保護艾倫而唔俾艾倫衝，都唔覺得佢對其他人有幾關心，所以我覺得佢落到手好神奇，就算艾倫有叫份佢出手都係咁話

點解巴打要呢個時間留言
優質comment夜先有 點瞓

我樓上講過4chan班人諗到嘅矛盾，如果今集唔係米卡莎ff真係可以正式屌諫山創

我覺得艾倫係有兩個目的
1. 滅世斷仇恨錬
2. 滅蟲中止巨人之力

唔係全部怪晒條蟲

星期六夜d訓姐 聽朝再講都唔遲

屌啦星 喰種
下集

如果你可以撇開CP嚟睇嘅話你就會接受到

如果我上面假設冇錯
要滅世同滅蟲同時進行就必定要邊踩邊打
咁先可以達到目的
要達到目的就要犧牲某部份人
救唔到所有人
捨棄人性先可以改變

所以我唔同意上面支那人既講法

其實首先地鳴嘅條件到而家好似都未解清楚，zeke 死咗又停低，但係被人炸完既艾倫又可以變超大巨

之後條蟲死咗出嚟之後啲人又話接返落去艾倫嘅頭到各地鳴就可以重啟，班左膠既邏輯我不懂，有啲懷疑創狗自己都唔知自己寫緊咩

Ymir嘅權限有幾大到而家都未解清楚，佢同條蟲嘅關係都冇解到

滅世嘅話除非佢係圓形擴散出去踩，如果唔係嘅話睇地圖好似淨係踩咗一部份，有好多都未踩晒，剩返嘅人唔少，如果佢唔接番條蟲而係殺咗條蟲嘅話，地鳴啟動唔到都係仆街

仲有如果你想要殺蟲嘅話咁點解變咗超大巨之後係即刻去打左膠明而唔係一齊去殺咗條蟲，之後再殺埋剩返啲人

同埋睇到依家條蟲其實好似係幫緊艾倫實現佢嘅班想架喎，冇佢嘅話地鳴做到？我個人覺得艾倫嘅目的並唔係殺蟲，如果係嘅話佢呢個計劃都幾差下，絕對可以有更輕鬆嘅做法，而家佢滅到一半被人打爆jm9?

今集怪誕蟲仲硬過我碌鳩
連超大型巨人都炸唔爆
睇怕只能夠以同艾撚係共生體去解決
所以艾撚今集死應該係100%嘅事
得返一集已經冇機會俾佢扭咁多橋

如果條蟲一死巨人之力就消失
所有無垢/智慧巨人自動回復成普通人
咁班地鳴巨人條命凍過水
你係班難民面前變返做人我仲唔打撚死你

你冇睇到長文提出既幾個大問題?
邊到關cp事?

如果殺曬島外嘅人，然之後返去結婚仲奇怪啦

同埋你叫佢回收巨人之力根本就冇可能，如果得嘅話就唔使安樂死啦係咪

你有冇認真睇篇文？樓主係艾希
但支那篇內文係focus係艾倫嘅人物塑造
你有邊一個point係你覺得唔合理？
明明艾倫嘅人物塑造已經接近崩潰
根本就唔關cp事

隻蟲偷襲,不講武德

如果一開始就收回巨人之力嘅話點解仲要打

回收咗巨人之力104團連打都打唔到
咁咪冇人做架兩阻住地鳴

地鳴條件
- 之前有巴打推測，艾倫要用路先可以控制牆巨，但吉克死左就斷左同路既連線，控制唔到牆巨

變超大巨
- 始祖幫佢變

蟲接返就重啓
- 呢個班左膠自己估架啫

始祖同條蟲能力
- 等下話解

滅世範圍
- 之前有畫到中東歐洲同亞洲都踩晒，似係小組運作，全世界都踩晒咁滯啦

點解唔一齊打蟲
- 因為未滅世完未死得住，而且殺左條蟲先就冇左巨人之力，之後點繼續滅世

如果佢有呢個能力點解會有巨人大戰

睇落班巴打瞓哂，瞓哂先追po

咁就要睇145王係點終結巨人大戰
但創哥應該唔會補完

有可能
聽講創哥成日俾動畫意見
佢可能真係想做第一個搞動漫畫唔同線嘅作者（唔同其他動畫改篇，有原創路線都係動畫製作公司自己嘅意思，唔需要原作同意）

應該係因為三笠幻想出黎既「夢」令到佢有勇氣殺死艾倫，因為夢入面既三笠如願以償咁同艾倫平凡過完余生，留意番個夢一開頭既艾倫係正常既樣，然後到左現實三笠飛入去超巨個口入面果陣，三笠再出現多次夢既畫面，係見到艾倫坐左係到合埋眼準備死既樣，呢個畫面應該係想表達三笠幻想到佢同艾倫生活到13年期限到左果刻既畫面黎，因為艾倫個樣變左，嘴邊有始祖紋係到，所以三笠先同佢講一路好走，艾倫（意思即係我已經接受左你既死，放心咁走啦艾倫），三笠覺得自己有過呢段回憶已經滿足，所以親手殺左現實既艾倫，停止呢場戰爭。 所以我覺得好有可能成個夢係艾倫透過「道路」植入比佢，甚至乎成個夢可能係「道路」入面真係發生過，成為左三笠既回億，（因為道路係超越時間同空間既限制，理論上有始祖之力既艾倫點整都得，所以艾倫整左一個遠離人煙既地方情景，同三笠平凡咁生活左一排）令到三笠可以有勇氣親手殺左佢，結局應該係三笠同阿明會冇事，因為梟傳承進巨能力比古利夏果陣，未來既艾倫已經透過梟把口講，想救三笠同阿明既話就一定要咁做，換言之艾倫一早知個結局，佢做咁多野都係為左想犧牲自己換三笠同阿明佢地既good ending，不過呢個位就要睇創哥點樣收靚個尾

點會無啊

我諗你理解錯咗佢嘅意思，佢係講冇收會九大巨人嘅力量，而啲個係艾倫講到明佢唔收嘅，言下之意即係好大機會佢係有能力收返

如果有嘅話145王就直接取消晒其他人既巨人之力，咁仲點會有巨人大戰

我諗佢以為係收晒所有艾人嘅巨人之力

我一開始睇係以為你講全部人變身嘅能力，但係其實佢係連攞走九大巨人嘅能力都冇

其實係有，但係應該係145王唔想用。

所以你同我講只係一個「夢」？
不過是旦 佢係lost girl已經ff另一個世界

咁係你覺得冇啫

佢擁有能夠操控所有巨人的絕對力量

雖然大家都喜歡看滅世結局，但歷史是勝利的那一方寫的，今天勝利的是艾族島民那一邊，之後的歷史書故事書就是她們寫的了
女王和東洋國如沒死透，留下來的人(例如:女王、阿爾敏)就可以創作一本戰爭是錯誤殘酷的故事書等等來重新教育(洗腦)下一代和其他國民，有正確教育和知識戰爭就會短暫消停
為什麼全世界針對艾族，是因為近2千年都是這樣教育(洗腦)他們的小朋友說艾族不是人是惡魔。
要看世界完全和平，不會再有戰爭建議選擇觀看其他漫畫，地嗚後的十年，島民就有機會發生其他內戰死光了是不是?
假設艾倫死後蟲沒有宿主就死了世界再沒有巨人之力
這樣艾倫也算成功滅了一個巨人所"支配"的世代和"艾族=惡魔"的文化了(巨人一匹不留地驅逐出去了!)
(100年後，活下來的下一代人可能還會笑那有巨人這種奇趣事情發生在現實世界)
接下來阿爾敏活下來的時間可以變超巨行去世界各地說故事洗腦(嘴循)(順便去看大海和沙漠?)
當然滅世結局是會幾好看，但諫山是一位漫畫家(用畫說故事的人)，不是OL，上司(讀者、編輯)要我畫什麼就畫什麼，寫故事創作很多都只是想寫出自己想看的作品，剛好讀者也喜歡看我寫的故事，我就寫下去分享給大家看看我"幻想"出來的世界
設定是什麼重要嗎?!我只是想這樣畫!!相信很多作家都是這樣寫故事
我個人也覺得要放過諫山，要長年構思這麼黑暗故事的，進擊也很少停刊，身心相信會好累，也好過拖稿，追看的人也是辛苦的!爛尾只是浪費我時間，不爛尾我就會經常重看這套書

我個人見解:
為什麼艾倫想死在三笠手上?
艾倫:我只想死在心愛的女人手上(三笠)，這是我最後的任性，也希望佢在殺我後忘記我的一切，她跟我出生入死很多年了，我希望她最後是自由的。

三笠看見的那個艾倫是平行時空嗎?
艾倫想說服三笠殺佢和忘記佢，如艾倫直接召喚三笠在道路裡說，相信三笠還是殺不下艾倫的，所以給她看如果當時在難民區的時候，我們私奔後的世界，三笠是不是會有不同的看法?三笠聽了忘記我吧那句對白後，就立刻醒覺知道這是艾倫創造出來的植入記憶，所以艾倫的臉上立刻出現巨人紋，也明白了艾倫其實不是討厭我，只是想有人阻止他滅世或之後不要再愛我了
難民區時其實是艾倫最想聽到三笠說我愛你，這樣我就有藉口不用滅世了(我內心好辛苦帶我走啦)，可惜最後104出現了。所以這段記憶是艾倫幻想出來

艾倫為什麼選擇發動地嗚?
進擊的巨人只觀看到未來一段段不完整的片段，艾倫會不會發現去到他這代，就沒有下一代進擊巨人的未來片段傳回過來，代表巨人會消失?所以決定跟隨自己想法戰鬥下去!進擊的巨人是改變不到未來的，就算知道是殘酷錯誤的選擇，這個巨人也只會一直前進和擊敗阻礙的敵人

如果佢係咁厭倦巨人大戰嘅話點解要搞咁多嘢？直接收返咪搞掂囉

因為巨人既身體係始祖尤米爾自己慢慢堆沙整出黎，145王果陣，始祖尤米爾都仲係未有自己意識，只要智慧巨人持有者需要變身果陣，佢就會無意識咁堆巨人既身體然後透過道路傳比持有者，而艾倫既「始袓巨人」，係由有意識既尤米爾借力量比佢，理論上權限大過皇族既「始袓巨人」，換言之即係艾倫可以控制尤米爾唔好再整巨人比智慧巨人持有者，間接回收左巨人之力

如果145王佢擁有能夠操控所有巨人的絕對力量，其實收晒所以艾人嘅巨人之力係邏輯上係成立? not sure

滅世範圍講到好似仲有爭議，唔講住
咁佢而家搞到咁麻煩，但始祖又有能力可以放水放到叫班歷代巨人出嚟幫拖，又有能力全球通話
咁點解佢唔一開始收咗104團嘅巨人力先，之後滅晒全世界之後再返去艾島到俾返個巨人力俾左膠明佢，然後叫佢炸爆自己咁咪完羅
仲有艾撚玩9班追隨者都係不變嘅事實

(劇透) 進巨 推測艾倫POV

寫左個theory可以睇下

咁呢層你去鬧145王喇
佢既然可以有洗腦呢個功能，佢洗晒所有艾人腦，叫九大巨人企定定俾佢食都得架。佢點解唔咁做我點知姐

人哋都講到明唔收，咁即係艾撚條傻9冇能力收不過死雞撐飯蓋扮到自己有能力收咁

自從佢發動左地鳴之後，尤米爾冇再推過沙，堆沙已經已經變咗zeke 啦

睇咗頭幾句就忍唔住覆
島民支持滅世係多數派喎
滅世失敗點會係島民勝利

條蟲想生存未必俾宿主咁做
而且收返巨人之力都唔代表聖母團唔會去打艾倫
冇巨人之力好易死晒
艾倫可能又唔想殺晒佢地

輪迴說一直都有人懷疑架啦
只係唔知咩情報話創哥否定有輪迴先唔討論姐嘛
所以冇所謂down唔downgrade 啦

咁今集吉克死埋 點變身 你兜吓

所以我個夢字係有開引號 我認為唔係一個夢黎，而係真實發生過既畫面，但呢個畫面發生既地點唔係現實，而係連接所有艾人既「道路」入面，係道路入面，擁有始祖力量既艾倫用自己既能力，係道路入面整左一個同現實一樣既場景，同三笠生活，但三笠唔知，以為係現實發生既回憶黎，但係佢既回憶同現實有衝突，所以佢先會頭痛

但路入面係beyond time
始祖唔一定要呢一刻堆

佢淨係話佢唔會奪走佢哋任何野，可能係指記憶嗰啲掛，話點解比佢哋用巨人之力係毒撚明wo，即係好似gabi 都以為佢有能力可以變返啲巨人做正常人咁樣。

呢個都係一個理由啦，咁都解釋咗點解佢做唔到叫尤米爾唔好再整巨人俾佢地

同埋點解咁多人覺得東洋島係fd
人哋見到你班死窮鬼有珍貴資源先叫成個國家嘅一個家族冒險去接觸下咋，你當人哋係盟國咁款

咁佢搞到咁多嘢出嚟就唔會咁智障啦係咪
如果係可以直接收返啲巨人之力，成個故事根本唔會開始

但又俾佢地放水整歷代巨人出嚟
條line係邊？不過算啦， 137之後我已經放棄思考了，後悔冇123之後仲咁認真睇

嗰集104團最主要嘅討論就Base on點解艾撚唔回收佢哋嘅巨人之力
然後你同我講艾撚係鳩答阿明呢條問題

艾倫理論上係做到叫尤米爾唔整巨人比佢地阿，但係艾倫唔會咁做，因為艾倫同阿明講過，阿明有佢地既自由去阻止艾倫，所以艾倫唔會限制佢地（唔比佢地變巨人）

其實去到呢個位佢堅持係咁諗我哋都說服唔到佢

其實我覺得樓上諗多o左
冇人話過要世界和平，冇人話人類會和平相處

馬萊vs中東打完仗後，都講明人類科技開始追到巨人力量
以後巨人唔再係威脅，都算暗示緊人類仲係會打仗

滅蟲最多係解決由巨人引起既問題咁解
e.g. 艾人受盡歧視
e.g. 控制巨人之力既國家(古代艾國/現代馬國)欺壓鄰國

從寫作角度講，套漫畫叫得做巨人，個結局當然係針對返巨人
否則既話一樣會被人屌唔完整

如果純粹講人性/政治既話，唔使睇呢套啦，大把作品好過佢

到頭來 創哥先係最自由嗰個

滅世巨得啲骨冇攻擊力
唔整歷代巨係頂唔到聖母團攻擊
要keep住滅世就要頂住班聖母團
但又唔可以打死佢地因為要靠佢地滅蟲

因為巨人內戰係瑪雷一手策劃
145王唔鍾意打
令一方面又愧對瑪雷, 一方面又覺得艾族罪有應得
所以佢係直接放棄治療避走帕島
至於佢點終止內戰
可能就係回收巨人之力先令到場仗停
然後同戴巴家Deal到呢
創哥唔寫冇人知

我係唔係好明如果佢有呢個能力嘅話，佢收返九大巨人之力，派番比自己島民，佢哋直情係第二個馬來啦，仲點解要滅世呢？
如果你可以解釋到呢個位嘅話我絕對會信服你嘅講法

如果你係覺得佢無控制艾人同埋身為艾人嘅九大巨人嘅能力嘅話，咁即係zeke嘅計劃，你都係會認為唔成立。
zeke嘅安樂死同係基於始祖加王血而去改變艾人嘅身體結構。 既然145王本身就有呢D條件，佢都會做唔到呢D事。 而且，佢一開始已經洗咗係島上艾人嘅腦，令佢地相信佢地係僅存嘅人類。
既然艾倫有zeke加始祖係手，點會做唔到同樣嘅效果，所以合理嘅解釋係佢有能力但唔係做。 呢個解釋亦同樣地可以應用係145王身上。

咁一開始直接俾皮克炸頸咪迫到條蟲出嚟
點解又要召歷代巨打鳩皮克

其實就係好簡單，有能力唔代表要咁做姐

我明你講咩，但如果佢係可以控制晒艾人嘅身體，咁佢一開始直接等佢哋以後冇得變身咪得囉點解要安樂死？

咁點解唔咁樣做先？呢個係犧牲最小人嘅方法喎，又可以保護到艾島

一開始就殺左條蟲既話會冇左巨人之力
冇左巨人之力就滅唔到世
要做到滅世同滅蟲

次序一定要係滅左世先滅蟲
冇得調轉

咁呢家一樣滅唔到世㗎
殺咗吉克咪又係停咗喺到On99咁

屌 我都想知啊，就等緊創哥解答

而家目測滅左九成啦歐亞中都踩晒

我#159已經覆得好清楚
佢好似連145王人設都唔係好知咁
仲叫佢行瑪雷條路

你有冇睇清楚我講咩？我講緊艾倫行馬來條路

咁開打 (134?) 之前已有畫面踩緊歐亞中啦
咁嗰吓俾皮克炸有乜問題 (135定136)

踩緊未踩完
要塞仲有班死淨種

最主要係無人會信你，你同馬萊D人講，我變唔到架喇，唔好殺我啦。佢理你都傻，而且加上以前嘅恩怨，馬萊人不知幾想你地死。
當仇恨無法靠溝通消除嘅時候，消除仇恨嘅方法就只得返其中一方消失。
zeke一方面認為艾人係歷史上無法否認地殘害咗呢個世界，一方面亦認為以殺害其中一方入面嘅所有人係不道德。所以佢先用"安樂死"姐。
創哥用安樂死呢個plan其實係關反生育主義事。

睇錯Sor
因為地鳴可以直接殺哂啲人斬斷仇恨鍊
你靠8隻巨人殺幾耐先殺得哂

點止要塞呀
今集開頭都仲有大把死剩種

唔緊要可能係我表達得唔好，我嘅意思係如果佢可以行馬來條路，其實佢有時間去發展佢嘅軍備，咁佢就唔需要去到滅世咁極端。

地嗚踏平了一個國家，都足夠令其他國家恐懼，令其他國家強制跟你溝通和解。發動戰爭是要資源，馬萊本身周圍攻打國家，其他國家相信都沒有太多資源再遠洋過海打壓班島民，不如我給冰爆石你地，大家像東洋人一樣做個聯盟國（很多我ff 出來）

變身係血統問題，有尤彌爾既血就會變到身
改變身體結構係第二樣野黎

145王只係得不完整始祖+王血
但艾倫係full power 始祖+王血呀哥
所以145王回收唔到巨人之力
而艾倫係有能力回收，d圖都好明顯講緊艾倫唔會從聖母團身上奪走任何野
任何野即係咩都得，巨人之力先連到下面話雙方要戰鬥

唔係要塞個堆黎？抱B堆人

如果佢有能力攞返八大巨人，佢應該唔驚馬來

係咪我睇漏，我嘅理解係王血就可以發揮晒所有始祖嘅作用，唯一係破解唔到不戰契約

佢都係去到打完馬萊之後，接咗zeke先有咁嘅能力姐
係未接到zeke之前點會唔驚

9大巨人冇可能夠世界聯軍抽
喺科技落後, 又冇得同人建交以交換技術
俾100年你都未必追到
你最尾都係要發動地鳴去解決

東洋想獨吞資源喎

東洋唔可以交換技術咩？

終於冷靜返小小
其實138 ok
唔ok嘅係佢一定要係139完 仲要得45頁 一定講唔曬讀者想知道嘅野
鋼鍊最勁嘅地方係佢bbq結局得黎 成個故事都好完整 正係依點進巨好難超越到佢
我估呀創應該係畫到悶 想快d收尾
一係佢係咁畫外傳補曬d問題佢

東洋已經係末落國家靠帕島救

唔係同一堆人嚟
抱B嗰堆人喺海邊㗎喎

佢地宣戰之前唔係有見面咩？

睇始祖大細都唔同
所以艾倫咪同尤彌爾果隻始祖一樣成百幾二百米+骨架結構
芙莉妲唔係full power咪細細隻又冇骨架
有尤彌爾點頭好唔同，否則艾倫唔洗叫尤彌爾借力量俾佢
佢自己都有始祖巨人
明顯兩個始祖係有力量同能力差異

有冇人覺得無啦啦整條蟲出黎好怪

唯一諗到佢唔想咁樣做嘅就係因為承繼巨人之力要不停互食，佢可能唔想艾人咁樣？

一日你係會變巨人既怪物一日你都唔使旨意和平
更加唔好講成千年嘅壓迫殘殺他人既歷史同埋用地嗚踩死咗億計嘅人

各懷鬼胎嘛
zeke想安樂死姐，eren都唔肯。 艾島原本仲想搵女王食咗zeke，點會咁易成事。

唔係一班人黎架

你咁樣講我又覺得好合理，我以為借力量只係俾佢發動地鳴，因為佢本身唔係王血應該做唔到

我見佢哋又有飛艇又有義勇兵幫

吓我覺得唔阻地球保衛軍個理由艾撚解釋得幾充分喇啵
佢搞地鳴係貫徹自己自由既追求 為島內既人爭取長久和平
但佢都冇諗住要限制你阻鳩佢既自由 不過佢都講明唔會停 你要佢停唯有殺鳩佢

呢D要等創哥先答到你，原本eren只係唔想班frd食完之後得13年命仔。唔係佢會唔會都覺得只要係艾人，得返13年命仔都接受唔到。
所以之後先會引伸出我地依家嘅失望，到底eren搞緊乜鳩，明明佢係有能力解決晒艾島VS全世界呢件事，但又成個半吊子咁，又唔出盡全力，搞到floch又死，韓吉都死埋。

屌佢自己都係一個俾人打到仆街嘅垃圾國家，點樣交換技術啊，一來佢自己都廢，二來你交換技術會唔會俾最先進嘅比人哋，仲要到上面班傻仔仲係中世紀嘅水平，你叫佢哋去研究科技真係食屎囉

現代你叫班讀咗10幾年現代有系統既教科書嘅人去研究高科技都係萬中挑一，你叫佢哋去研究你自己諗吓有冇可能

同埋我真係唔知你有冇認真睇過漫畫，艾倫成個想法就係要終結啲個千年互相不斷仇恨嘅歷史，你做馬雷既話咁即係又回到原點，仲有始祖嘅傳承點樣搞落去，艾撚可唔可以解除自己嘅壽命限制仲係未知之數

其實你認真諗吓仲會見到有超多問題，好難討論落去

我覺得艾倫有呢個能力嘅話唔會搞到件事咁戇鳩

科技落後太多，就算有晒九大巨人都抗衡唔到全世界，遲早可能連地鳴都stop到

但係佢唔限制你阻鳩佢既自由，令到耶派失去咗生存嘅自由喎
我明白佢係唔想行使佢嘅自由嘅時侯會打壓到其他人行使佢地自由嘅權利同空間，但佢呢種做法其實係同時打壓緊追隨佢eren嘅人嘅自由。

如果可以攞到九大巨有冇機會有時間實行伊雷娜原先嘅計劃？

咁始祖問題點搞，hisu又要被人食? 下一個繼承人係on9點算
千年仇恨歷史點搞
二戰科技你點頂，再之後既核彈收你班惡魔皮
科技你真係追到?你望下依家各國科技差距

你咁樣講我明點解一定要地鳴，但我都唔覺得殺曬島外面嘅人，然之後返去結婚生仔做國王係一個好合理嘅選擇

如果你係認同我啱先嘅觀點，其實呢到應該係會存在一個客觀嘅事實，就係eren持有始祖巨人，加上zeke嘅王血，係可以令到eren係唔受145王嘅不戰影響下行使始祖嘅能力。
而當145王嘅能力係可以洗腦、zeke諗到嘅改變艾人身體結構嘅能力同埋控制所有巨人嘅能力。姐係可以推論出eren其實係有能力係令耶派同韓派任可一人都不死亡嘅情況下完成地嗚，殺晒除咗係島上嘅艾人以外嘅所有生物，因為佢係可以洗晒所有艾人腦，令耶派同韓派都聽命於佢，同時用地嗚搞掂全世界，但係佢無咁做，其中一個原因係話104期有反抗嘅自由，但依家就係因為你唔搞佢地，搞到依家咁鬼煩喇。
所以我地先會話係呢個情況下，eren成個人設塑造都失敗。

佢應該係以為自己一定會成功地鳴，或者佢冇諗過韓派會死都要阻止地鳴，如果唔係佢唔會咁樣選擇掛，又殺晒佢自己最想保護嘅人，又殺咗咁多無辜嘅人最後得個吉

係咁 自由放任政策不嬲為人詬病既就係保護唔到有需要既人
不過係冇完美架啦 同唔同意都好至少我覺得艾撚個思路係清晰既 根本唔係上面支那人講到咁曖昧難明
懷疑係支那人缺乏對自由既理解所以睇唔明

嗰個我9up下啫

結婚生仔做國王唔知你係邊到諗出黎架啦
但係你有咩方法可以解決千年仇恨先? 當一方未被完全消滅，佢地僅存嘅人同埋佢地嘅子孫會延續仇恨，到有能力嘅時侯報仇。呢個vicious cycle係解決唔到，人唔係你話唔好咁上心啦，唔好記仇就會唔記仇。 只要無咗仇恨嘅對象先可以解決，咁點解決? 殺晒對家囉

139係佢既最後機會

冇一個絕地大反擊既話佢都係收收皮先，我就正式宣布Floch係唯一King

自膠
我以為你係認真咁樣諗，所以我先至會覺得你係太沉醉於CP

佢係有expectation架，但唔q理咋，所以先話緊eren做乜鳩。

我係鐘意ff cp，但唔係事必要成功，電鋸人散晒咁滯我都覺得超好睇
依家係巨人123之後成個故事架構同人物性格崩晒

我屌jean變左冇腦巨 仲要咁撚柒
唔想睇了

除非創哥係139有驚為天人嘅解釋，唔係真係會好失望，期待咗個結局咁耐，你俾D咁嘅野我睇

可能佢好似Reiner咁講想有人阻止佢？我真係估唔到。
但我未睇到最後一幕，我都唔會話佢係爛尾，因為呢10年嚟我已經無數次話要棄番，最後都比創哥收皮。

我覺得CP呢啲冇乜所謂，最緊要係個劇情，睇咗咁多年我真係唔覺得創哥會爛尾，以佢嘅能力下一話定收得晒

期望從123一直跌到倒數第二話，吹漲
一直忍住唔屌創狗既我依家都頂唔順了，等埋139一次過

所以等緊139佢收我皮

In 創 we trust

你覺得左膠明同mikasa佢依家收得好好咩
Jean同光頭仔自己都唔知想點
Mikasa 去到138中間都仲係迷惘緊，之後突然下決心斬人哋個頭落嚟
韓吉到最後都係一事無成
兵長斬zeke 係人哋自己伸個頭出嚟嘅，斬完得個空虛
Zeke咁就收左
數唔晒，除左floch冇咩邊個寫得好

其他我覺得一般啦，但係未去到唔可以接受
但jean 同韓吉我係覺得收得幾好
特別係韓吉，雖然好左膠，但係佢真係將調查兵團個信念貫徹到底

米卡莎我覺得可以再多啲描寫佢嘅成長，解釋點解佢親手斬艾倫係咁有意義，但係呢一話我都覺得算好煽情，特別係佢最後嗰一句知曉了自由的少年 永別了

我諗你認為eren係呢件事上嘅思路清晰係指係追求同行使個人自由下，並唔存在傷害或減少他人係追求同行使個人自由嘅權利同埋空間。
但我認為班支那人更加想批評一點嘅係，eren係被塑造成一個追求自由嘅角色嘅同時，亦都係一個珍惜104期嘅同伴嘅人，佢曾經講過唔想佢地其中一人會繼承巨人嘅原因係想佢地活得更長久。
但係依家嘅情況係佢尊重104期嘅自由下，104期、耶派同韓派都死咗好多人，好似同佢以往所塑造出黎嘅個人特質係有衝突。
當然，可能eren呢D特質係有層次之分，可能係話其實佢覺得尊重你嘅自由係緊要過你條命，係咁嘅條件下，係會更有效去解釋eren嘅做法。

呢啖氣谷咗十年

如果下集唔係結局 呢集其實都無咩問題

艾撚話晒都睇過劇本先行動 雖然唔知佢睇到邊

發動地嗚踩死人定係地嗚之後嘅事

如果係地嗚之後 咁肯定有留後手
因為佢睇咗肯定會發生嘅未來
就算佢死咗佢嘅目的都會成功

不過呢幾集啲主題係咁變 又同伴情 又存在意義
又愛情 有啲亂 以後叫創哥定創狗就係139

利申信139會反吸

我覺得艾倫嘅行為係基於自己決定唔到想要嘅未來
唔想犧牲女王，又唔想殺哂島外嘅人
倒不如交比104期決定未來
艾倫會跟住睇到嘅未來劇本去行
但唔會干涉104期嘅自由
佢地想自己著草又得，想阻止地鳴又得
換句話話 即係佢將島嘅未來交托比同伴去決定
呢個亦即係艾倫知道未來走向後嘅自由

如果佢同吉克好長命就係
可惜佢哋都就玩完

屌以為138係最終話差D睇到爆血管

8成機會 is right

係囉
都未完已經成堆人屌定爛尾
好似鬼滅咁無啦啦最尾一話變左轉迴轉生就話爛尾啫

第二點可以解釋，超巨能力得肌肉噴到蒸氣，牙齒係唔得，之前瑪利亞之牆奪還戰講過

應該係左膠明拖住艾撚
超巨放蒸氣會唔郁得
當佢地行動好快 放唔切蒸氣出嚟頂
亦都似艾撚放水
但其實就解釋唔到點解會肯定艾撚係口到
係兵長都無猶豫下就爆隻牙
明明以往都係條頸到
都幾肯定係為左kiss所以作者故意改係口
等有個頭比mikasa 錫

139應該一開始講幾年 或 幾十年後
之後mikasa解返少少謎 最後戴住條頸巾喺樹下面完

佢最想保護既係mikasa同admin兩個je
其他韓派耶派同島外人一樣
必要時都要忍痛犠牲
所以之前就Sasha
而家就Jean Connie

如果艾倫既真正目的
真係剩係保護mikasa同armin兩個only
咁算唔算人設無崩？

Ova講咗咁多野既

艾倫睇到未來
應該知道亞明韓吉會同弗洛克佢哋衝突
就算攞走亞明佢哋巨人之力
亞明佢哋都係會黎阻止佢
即係都會同耶派打；
咁艾倫最想保護既係米卡沙同亞明兩個
就唔攞走佢哋巨人
犠牲弗洛克等人
畢竟地鳴都係出於親疏有別
咁親又有分真係好親同冇咁親
冇咁親既存活到係好
但必要時都要犠牲

成套野就係一套蝴蝶效應
進巨睇/體驗過幾條線之後
最後一次返去845選擇自己死亡

最後所有野都艾撚自己ff

艾撚訓醒 完

點解要你俾我?

我大可以殺哂你全島人再獨佔所有資源

全世界都當你係怪物

島下仲有咁珍貴嘅資源

遲早真係會俾全世界圍攻

有兩個B?

唔算 平行時空賣甩埋阿爾敏

唔係咁理解
有支雷槍射去牙 咁佢消耗上下左右吧facial muscle都改到方向

講白啲 唔用超巨能力，身為始祖嘅艾倫係有無限方法擋里維米卡莎，但係佢唔咁做

真心覺得呢個理論好戇鳩
一個故事最大嘅伏筆，喺正傳係搵唔到，要睇另一個作者寫嘅外傳先會睇到
即係同睇超炮先知魔禁最大伏筆一樣咁反智

咁點解佢要變超巨打柒阿明？佢想畀米卡莎殺咪放推投降

支持

瞓醒一睇，發覺講哂啲bug出嚟都係冇咩巴打解到，淨係見到負評
都幾悲哀

school days

點解有負皮，我正皮返先

艾撚 respect

第 100話
仲有跟吉克睇返之前記個話

呢兩話cls

唔想john 變

其實一個伏筆伏左過百話，唔神咩
利申，好多位睇唔明

點解mikasa 會知艾撚oohing 個頭入面？

原來真係講完一路順風之後就殺咗艾倫

Sorry 口至岩

#17 幫唔幫到你

同樣134話

留意個B髮型 同 身邊d人件衫
今集第一頁個B係海邊被人傳黎傳去果個
唔同呢個

我理解就係你個張之後個B傳左去後排
就去左我貼個張度
但都係同一班人黎

點會同一班人
138第一張嗰班人喺海岸邊
而且啲人多好多
要塞得好少人
仲要喺座嘢上面
嗰角度都差好遠啦
點會分唔到

親生女

唔撚係會低手到backtracking啊嘛

9估
其實最尾會唔會係
除咗智巨同阿卡曼之外，牆外未死既人都變曬做無腦巨，因為數量太多殺唔曬要撤退返帕島
真正意義上首尾呼應返第一集既：牆外得返巨人，牆內人係僅存既人類

我一路以為個崖係要塞邊黎

不過情況都一樣啦
未死晒所以要繼續滅世
唔可以受死住

所有人變哂無腦巨，世界和平了

我之前都講個
對米六最殘忍唔係要佢死
而係留佢一個係到獻世

咁都仲有左膠明同mikasa喺度既

正喎個結局
不過咁唔係艾倫既期望掛

做無腦巨先係最自由，唔洗為工作擔憂

如果個尾仲爛過鬼滅，我哋應該點面對鬼滅fans

同班小學雞懺悔
如果仲有下次，我地發誓一定唔會再咁做

所以得鋼煉係神作 由頭到尾無爛到

點爛都唔會爛得過鬼滅啦講真
巨人今集起碼有提吓路上小心 對番第一話呢幕係屈機

我自己鍾意鋼鍊多啲
巨人太hurt

漫畫數神作真係少好多選擇

我諗到終極Bad End:
假設下一集成功滅蟲
然後畫有一幕與此同時世界某角落
有第二條怪誕蟲成長緊
等緊寄生喺第二人種到
咁搞咗咁耐原來係徒勞無功
真神作大結局哈哈哈哈哈哈哈

我就嚟癡線啦哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

神係邊？
最尾先加設定其實就等於爛

而家姐係平行時空end? 之前唔係話創哥講過唔會係平行時空架咩？

但呢個大陸仔寫既野好有道理

就算爛尾都屌打鬼滅啦下話？

我自己就覺得係植入記憶/傳送影像多過平行時空

其實條蟲點解都好，成件事同巨人主題完全唔夾
122出條蟲果陣冇人focus係條蟲度，艾爾迪亞個王先係大仆街
況且創哥自己都借Eren Kruger把口講巨人之力起源根本唔重要，民族歷史不嬲都係各自表述
而家後設明顯就係理念上既自相矛盾

不知所謂 爛尾100%
唉 唔知係咪唔想得失左右兩邊
我都好撚後悔追番呢套野
鋪排咗咁耐嘅所有抗爭理念革命意志全部消失晒
無啦啦插入返艾米線做結尾真係好撚突兀
原來只係一個正義撚會被病嬌同左膠害死嘅故事
然後營造到好凄美 垃圾

關於始祖Ymir果段其實ok
之前覺得明明佢係控制一切果個
就真係因為做慣左奴隸
所以要留係path 2000年
特登等艾倫黎解放一個能夠控制一切既佢咁怪?

但如果佢本身唔係控制一切果個
條怪誕蟲先係
咁Ymir冇力量自己解放自己就講得通了

會唔會連前幾話召喚古代九巨都其實係條怪誕蟲
唔係Ymir做既?

負皮嗰啲一定係傻鳩黎 追咗po一陣
都睇唔到任何提供到足夠說服到人認同138嘅觀點
盲撐撚屌你老母啦

就算條蟲係Final boss又點
島內外嘅矛盾真係會迎刃而解咩
無啦啦推個波比條忽然出現嘅蟲
就可以完全舍走晒成套野嘅抗爭主軸？
離地到仆街囉屌你老母創狗

其實你唔鍾意你咪自己唔好睇囉，點解要屌其他人？
人地都未完你就講到爛咗尾咁樣

得番一話真係可以反cap咩
我又唔介意到時被鞭屍呀
睇你班盲撐傻鳩唔順眼咪屌囉 唔鍾意咪扑我囉
你都戇撚鳩嘅討論區唔俾人表達想法
巨人係垃圾我話嘅

要講消滅巨人之力就一定要講條蟲
呢樣冇得避既

搞掂尤米彌咪得囉
無啦啦整條蟲出嚟托柒呀
好心唔好幫佢兜啦屌

始祖力量係條蟲到黎
自己唔啱聽就話人兜

佢去到發動地嗚姐係劇終前咁撚後先畫條蟲出嚟
你又真係比佢spin走 大佬呀唔好咁痴線啦

人哋一早講咗話接觸有機生物

有咩慘得過屌柒呢集劇情嘅巴打係最熟劇情個班
愈吹奏得多個班就愈唔熟書

見到尤美爾係美卡沙嘴死人頭後面微笑就知尤美爾條線未完 會講返佢救吉克左膠敏個動機同條蟲個關係
都未解到就話定爛先其實係咪覺得比創哥撚到最後一集仲咁多疑問所以嬲豬

冇你咁好氣自己奶飽佢

乜野劇終前？
二千前年個話已經畫左出黎啦
艾倫變始祖巨又有

漫畫呢個媒介不嬲係爛尾溫床嚟

怕就唔好睇 睇就唔好怕

除非睇啲已完結嘅

都一樣解釋唔到劇情走向會咁撚崩嘅必要性

怕咩

明明人哋一早埋晒伏筆，你自己唔鍾意就話人哋最後先至畫出泥

即係追未完結嘅漫畫預咗會爛尾先

個伏筆就係因為條蟲所以馬箂洗腦合理抗爭失敗合理島內外艾人矛盾合理為自由而死合理

屌你老母垃圾俾狗睇

可能最後尤美爾受感動決定將個世界reset
再bbq happy end!

但解到點解要講條蟲
即係你屌個樣野

你有其他覺得爛咪拎出黎討論

撚有話因為條蟲其他野就合理

依家係答緊你人哋唔係無啦啦整條蟲出嚟，你拉埋其他嘢來講做咩？
你係覺得俾狗睇嘅話你又睇

mappa一定係睇完結局先hea整 明智

冇咁諗過

唔reset真係唔知點收科

巴打覺得45頁仲可以點兜

分析得幾好

己經feel 到下集係輪迴天生

等緊139

點解3月要有31日

睇到D人係咁屌巨人爛尾 好開心

有無畫師copy到創哥畫風，不如眾籌寫翻個結局

暫時睇真係似會係咁....

劇情走向我就唔估了，全世界都冇theory估得中過d超展開
我覺得好大程度係我地只係根據現況推論，太求穩求常理
就算幾合理都好，即使係個ptt台仔都係藍色窗簾多
讀者欠缺身為作者自己既創意，唔係有錯，呢樣野係作者本人先有，要交番俾呀創

要睇下兜既定義係咩
得45頁如果要解晒所有伏筆就冇可能，呀創都自認係解唔晒
地鳴後至今既節奏鋪排側重位係有問題，139幾神都好都解決唔到
呢d就兜唔到架喇
如果139俾到合符邏輯人設又新奇既結局，咁都唔叫爛尾啦我自己睇，計埋上面可能叫有遺憾囉
講到尾都係靠信仰

牆都冇晒了
如果艾倫喺道路同鐵路講既野係真心
就唔會接受艾人、戰友變無垢巨既結局

想問下點解三笠知道艾撚係巨人個口入面？

點會係平行時空
由唔知第幾集開始講嘅改記憶都無乜點用過，依家唔用等幾時
好明顯係記憶修改

愛的呼喚掛

我估植入記憶個陣知
不過冇畫出黎都只有係靠估

成件事都幾突兀下

今集呢個位我真係解唔到
其他都仲符合我估計既劇情走向

咪癲啦ching，阿卡曼記憶唔能夠被始祖修改喎

唔係修改係植入/傳送影像
即係冇改到原本記憶
就係因為阿卡曼難搞所以先至會頭痛
阿卡曼都係艾族
用路傳送到訊息就自然傳送到影像

如果139 係第一部完結篇就解得通，第一部最終話

所有抗爭理念革命意志全部消失晒

難為之前塑造既衝突張力 走去玩平行世界love story
最好笑覺得好個班都係艾笠廚
好似兩個有感情線就咩都得咁 全部評價都係咩浪漫咩感動咁
但平時追巨人又唔會見呢班人出現

認同今集好迷 但你有好多位要重睇

行動中無得噴蒸氣 and vice versa
得水晶可以擋到雷槍 無得大範圍
條蟲嘅宿主係艾 自然想同佢接觸 本身就已經係匿埋喺佢脊椎入邊
阿明核爆係秒艾 而到底召喚咁多個巨人所以唔會損耗佢嘅力量/體力 for下一次變超巨？未知
到底係幻想定係平行世界定係第二條路 定係作者嘅藝術手法？未知
最後法爾可 因為趕收工或者可能係獸巨人特殊能力 你睇返啲動物嘅BB出世都係會快過人類識行 不過都係未知

暫時你嘅問題主要其實係得始祖同埋條蟲嘅意志未解
睇埋下集

非艾族未死嘅點變無腦巨？

依家好明顯走向平行時空
艾倫有未來記憶
姐係以前嘅佢已經知發生將來咩事，佢一直改動緊未來，可能佢睇到嘅未來係人類永遠內戰到滅亡，唔發動地鳴，一樣死咁多人，又或者只為保護艾族所以先發動地嗚，肯定嘅係艾倫睇到未來之後一定有衡量過先做決定

米卡莎頭痛係艾倫用能力干涉過原本唔發生喺依條世界線上嘅嘢，而得米卡莎同艾倫咁親近所以觸動到佢個血脈唔受巨人能力影響

鳩估
唔會純粹和平/滅世end㗎啦

痴線，去到最尾都仲咁多迷

第一，Mikasa 無啦啦知艾倫係個口度，二，無啦啦頓悟落手斬艾倫，心情係點樣轉變，乜都冇講

呢段一定唔係自己ff，係艾偷chok段記段俾佢？輪回?平行世界？

我覺得反而係相反wo，接受唔到嘅普遍都係艾希黨

信台仔信創哥
Aot有二部曲

第90話開始駁去瑪雷
話畀我地知人類vs巨人係true事實
但艾族vs世界先係 truth 真實

139就駁去二部曲
解釋滅世vs和談係 true
但人類vs怪誕蟲先係truth

希望係真 巨人唔會爛尾

愛情真係over咗

你咪對號入坐緊囉

但之前有人話創哥訪問講佢間工作室就快變空屋有啲空虛喎

平行時空 創哥講過係冇呢樣野

講人性/政治既話，唔使睇呢套啦，大把作品好過佢
其實你冇錯 但俾啲例子會更有說服力

個結局解釋到已經收貨 唔要求太多

再覆多一次
平行時空係戇撚鳩 弱撚智 破壞咗成套巨人嘅邏輯

艾倫如果因為告白而放棄所有野，佢就唔會同吉克接觸
佢唔會同吉克接觸，就唔會入到路
入唔到路，就唔會有120-122，唔會用始祖之力觀測到格里沙對雷斯家
觀測唔到，就冇人說服到格里沙殺雷斯家
雷斯家唔會死，格里沙唔會有始祖，女王唔再重要（島方唯一皇血後裔）
艾倫唔會有始祖，咁成個故事嘅基礎就會崩塌

我退一萬步，當平行時空吉克喺阿爾敏都搵唔到艾倫嘅時候接觸到艾倫
艾倫嘅心態都一早放棄咗，唔會有意志力說服到路嘅格里沙
所以呢個平行時空係唔應該存在

而如果你覺得係艾倫傳送記憶畀米卡莎，咁阿卡曼嘅記憶係唔受始祖干涉
即係呢集點兜都兜唔返

吓，我淨係同你講呢個post係咁踩嘅多數都係艾希黨，對咩號入座

有無地址？
到時寄啲嘢畀佢

可能就係知你地會寄野所以退租

明仔最尾都係出口術
又話傾, 唔夠打就即殺
真係數碼暴龍Tri咁
始祖就成隻Alpha咁
好撚勁但又係啞嘅

我唔認為係
但source?

巨人POST從來都係 艾主席 x 自由
你剩係識睇CP 咪覺得見到既人多數都係艾希黨囉
睇咁多個POST人地反駁艾倫人設 故事理念 你咪又係只識圍住艾笠講好浪漫好感動

「呢個post踩嘅係艾希黨」，你將艾希黨轉做艾米黨、巴塞fans、熱血公民都冇分別
因為呢啲立場冇影響到我地論點嘅正當性

你連個夢係咩都未知喎
連結局都未睇就咁肯定係爛尾

我知道巨學家看了標題肯定第一個反應是要反駁，
我求你先把我判定這點的幾個理由看完，再考慮我說的對不對。

首先，進擊到了138話，作者想著趕緊結尾去開溫泉房的心情已經暴露無遺。 假幣，兵長，科尼等人彷彿變成了作者的傳聲筒，毫無前後邏輯的立刻推出不能讓蟲子和艾倫接觸，殺掉艾倫噩夢就會結束，蟲子冒煙就是變巨人毒霧等 等結論。 我說實話，這些都無關緊要，因為真正大局上的問題後面實在太多。

大量的篇幅用在了戰局的推動以及對角色的“審判”上。 138話已經是倒數第二話，很多人判斷下一話就會完結，作為讀者，我們最想看到的角色之間思想上的交鋒卻沒有任何描寫。 本話阿爾敏和艾倫超巨互毆，阿爾敏說了什麼？ “你要是這麼喜歡地獄，那我就奉陪到底。” 還記得前幾話他說的“我倒要問問你，你到底哪裡是自由的？”這句話嗎？ 阿爾敏和艾倫，這兩個人不是沒有能力，沒有機會，甚至連路這個舞台都搭好了，但是一直到艾倫頭顱被砍下，兩人都沒有真正談過。 還記得“火焰的水，結冰的地”嗎？ 還記得艾倫的“無知是離自由最遙遠的東西了”嗎？ 這些引發讀者思考的東西，在救世篇裡幾乎全部被拋之腦後。

為什麼巨人粉絲之間會有韓派和椰派？ 這兩派代表的是一種格局上爭議很大，黑白難分的話題。 進擊的格局，給人帶來的討論可以牽扯到國際政治，哲學，人存在的意義，但是救世篇畫到138話，我們依然沒有看到代表不同思想的角色們互相之間有任何的交流， 有任何的交鋒，最後有任何是非上的答案。 整個救世篇的衝擊力甚至還不如卡亞和假幣在小木屋裡對話帶來的大。 138給了我們什麼？ 鳴人和佐助對拼龜派氣功。 艾倫滅世是因為三立當初沒有表白？ 三立表白了就選隱居滅島？ 我甚至可以說，這種島國不入流小黃油裡才有的腦殘劇情是對進擊這部JSC自己畫出的漫畫的一種侮辱。

讀者之間一直討論的所謂進擊的格局，138話給人的感覺是，這不是作者想表達的，也不是他有能力去解刨，解析，給出自己想法的話題。 138里三立的劇情，彷彿我們在路里看到的8歲的艾倫；什麼自由，仇恨，鬥爭，存在，生命，我只是覺得galgame很酷罷了，這些都是我畫的東西自己衍生出的產物，和我並沒有關係。

怪誕蟲的設定，在我反复看了幾遍138之後，的確感覺和很多讀者所說的“機械降神外星怪獸是最終boss”非常類似。 怪誕蟲本身讓艾倫這個角色變得無比荒誕—原本是奧丁化身，知曉未來，手持始祖的艾倫，他的所做一切是為了什麼？ 他所謂的珍貴同伴們在滅世途中幾乎全滅，他想要保護的艾爾迪亞人在怪誕蟲的毒霧中全部變成怪物。 他到底有什麼資格假裝自己彷彿洞悉一切，把這個世界的命運當成自己的玩物？ 138話把艾倫從奧丁變成了巨嬰，把人之間的仇恨與鬥爭變成了兒女情長，把“守望者”變成了“阿凡達”。 看到這裡，我們還能像三立一樣做夢139話JSC能把這圓回來？

睇黎似,...配北歐神話個度幾準
最尾左膠敏同阿尼bbq

係佢話所有支持創哥嘅都係艾米黨，你同佢講事實上係差唔多全部係咁屌嘅都係艾希，至少呢個post係囉。
至於你哋嘅論點係咪正當性呢啲見仁見智啦，每個人都有唔同嘅睇法

成套野究竟係咪一個回憶夢
睇黎未睇到最尾都唔知個伏筆有咩意義
諫山今話響到對你眨眼提你記得第一集

agger 123 畀盡127後
巨人就走下坡
無左思想既衝突

滅蟲都唔會解決艾人受歧視問題
邊個知滅咗蟲？點confirm?連艾人都唔知自己冇咗巨人資格
Check艾人係靠check尤彌爾既血，滅蟲改變唔到血統

世界歧視艾人係因為艾族既行為，唔係因為佢既武器？
例如黑警依家放低武器，向你懺悔投降
你會唔會放過佢？說好的死全家呢

艾倫係個口到除咗方便比人殺 真係諗唔到點解

巨人設定contrived唔係第一日既事
講返themes好過啦

唔係直接修改啊，同路嗰度一樣咁傳訊息之類

我已經講左幾次
不過我話過佢成日艾希艾希之後好似block左我

溝通同送記憶係兩回事嚟

創仔親口講過三四次呢套嘅主題係（文學意義上）弒父/超越父親
今集同呢個theme有咩關係

係用道路傳㗎吓話
阿卡曼唔受改記憶姐

即使唔會講述平行時空
擁有未來記憶作出改變一定會有其他可能性㗎吓話
個能力係進擊㗎嘛
艾倫自己傳記憶又有乜始唔始祖問題
本來依個能力就係時間旅行啲paradox嚟
個能力存在俾你干涉時間
你唔干涉要嚟托？

哇 好正氣喎
睇下第一段文我笑你呢類CP廚
然後你第一句覆我乜 「我覺得反而係相反wo，接受唔到嘅普遍都係艾希黨」

自己幻想黨爭 假設人地睇法 叫見人見智？
得罪講句 撑艾希班人至少圍住故事性討論
你撑艾笠可以無視人設崩壞 故事風格俗套化 一味好浪漫好感動

呢啲就真係叫見人見智喇

巴打們點睇真尤米彌同三笠既juxtaposition
兩個都俾艾倫解放, 一個就同艾倫有相同(或存異)既目標
滅世動機是"保護"還是"報復"仲成疑, 不論目標既功效如何
另一個就目標相反, 但唔願意同艾倫脫離關係
殺艾倫因為要保護佢認識既艾倫, 不論目標既功效如何

送假記憶俾MIKASA
MIKASA睇到
但最終洗唔到佢腦 (因為係ACKERMAN)
所以今話最後MIKASA一樣清楚真既記憶係打緊仗
但同時亦睇到EREN今話想俾佢睇既野
成件事咪FIT哂

係你自己幻想所有覺得合理嘅人都係艾米姐

成件事有兩個突兀位
其中一個重點係艾倫有戰鎚能力
聖母團之前都有講過艾倫本體未必喺骨架上，然後唔知點解就確信咗艾倫本體喺頭，到艾倫變超大巨，都冇懷疑過艾倫本體唔喺身上
事實上當初艾倫發現戰鎚本體位置係因為留意到戰鎚重生係喺地下開始
但艾倫變超大巨係冇人見到生成過程
由平時都唔係醒既三笠直接落結論
仲要唔知點解話喺口入面，呢個係第二個位奇怪

依家有冇人知道eren睇嘅未來記億同進巨以前嘅記憶係咩未？
未
咁廢話就留返下個月先講

你咪就係衝出黎嘅人辦囉

我覺得大部分人覺得艾米就係人設崩壞
其實都係想理性討論下嗰故事姐
係咪嗰b係艾倫就一定合理 結局係艾希就好完整？

個故一定唔會呃你滅蟲就世界和平
只係一個共同敵人
好似馬反推完石都係象徵人類暫時逃過一劫

佢哋係咁樣諗

艾撚變超大巨最好笑係走去打肉搏戰
用戰槌能力變個長槌出嚟阿明已經收皮

講真艾希唔成真唔緊要
但我用咗七年睇艾倫點樣成長
陪我成長嘅角色竟然接近崩潰
(Finale反反反cap另計)

好心班人睇吓其他論壇嘅趨勢
評論兩極化
一班人就讚咦場驚世愛情
另一班人就覺得大部份角色被毀
少數人就食花生睇巨人點跌落神壇

踩嘅人係從123 chapter就有
只不過大家仲相信創哥 冇明講
去到138已經啲問題出曬嚟
仲要淨返45頁咁多
你要我點撚樣唔屌

大量打戲 文戲缺乏
仲要打戲當中Cringeavergers次次開掛
-法仔變飛巨
-兵長殘廢等於冇殘(S2都唔明點解要兵長休息)
-pieck變身好多次
-朋友的力量(阿明let’s talk就說服到人)
-三笠知道艾倫係口入面(未解釋)
-始祖蘿係度睇戲(咁佢想點 創哥要解wor)
-搞咗咁奈最錯原來係條蟲

大部份角色被毀 之前已經講咗
-三笠由best waifu變所謂有人物成長嘅桂言葉
-阿明由有智商嘅士兵變沉迷於水晶嘅左膠明
-兵長由比男主更受歡迎角色變咗半殘疾
-Hange由好奇小寶寶變成歷代最差團長
-Connie由幽默光頭仔變成低智商生物
-Jean由wfc變wfc

最後主席暫時由goat變clown再變retard
唔知艾撚係咪可以係139變返做goat

另外，劇情嘅推動係由主角群同其他角色推動
描寫失敗嘅角色 所推動嘅劇情都會失敗

係 就算我當戰鎚整唔到超大巨咁大 都無可能淨係得個頭
艾倫連超大巨都變到出嚟 之前吉克係個path到話變就變咗上半身 無可能艾倫變唔到

之前話阿克曼感應到巨人係咪腦補黎

阿卡曼記憶唔能夠被始祖修改喎
你話溝通我都接受到，傳假記憶點撚樣FIT

我覺得有啲位有疑問係好正常，但係唔需要未完就講到一定爛尾先，同埋我又唔覺得大部份角色被毁wo

咁咪係話傳個境像俾佢睇囉
定係要一句句獨白寫出嚟先明咁kam

真心唔知艾倫打鳩膠明做咩，睇超巨口入面艾倫對三笠既表情真係似尋死，如果想死既話打黎做咩，小學雞？

要講juxtaposition應該放真尤彌爾 vs 假尤彌爾 vs 希絲
米卡莎嘅塑造太失敗

有無可能艾倫用戰鎚能力整超大巨 整埋佢個死人頭擾敵

雖然下話就係最後一話，但未必得45頁可以講，
可能下話有100頁俾大家睇到爽呢

所以咪話最後都修唔到囉
重點係睇到艾倫想佢睇既野
但冇俾呢段假記憶修改到

睇到但冇修到

艾倫叫三笠離開我
三笠反抗呢點
艾倫有巨人power/心理上既power over三笠, 連揀離唔離開都係佢講
三笠自己決定呢點係重要

傳景象咪即係干涉記憶囉屌，講極都唔化嘅
我當你真係傳到，艾倫有咩理由會願意畀米卡莎殺呀
講咗十幾話民族大義、自由、下一代
突然就唔反抗里維同米卡莎
但係又會變身反抗阿明

其實我哋reply佢都修改緊佢記憶

例如你覺得有咩角色未毀
而個嗰角色仲要比前期更好

我淨係諗到嘅係Jean
至少佢終於唔再係透明人

睇到已經係記憶嘅一部分啦屌，畀佢記憶到「冇始祖之力就睇唔到嘅記憶」咪即係干涉記憶
我講植入記憶，你會唔會易明啲

我同意呀
咁但係你冇答我問題喎

有咩問題，我又冇設定話「你嘅reply修改唔到我記憶」

咩黎

講到依度大家已經明白你份人真係冇乜logic

講都曬氣，駁唔到就話我冇logic

我上面都有講過我覺得韓吉係有將調查兵團嘅信念貫徹到底，削弱兵長就係平衡返個戰力姐。Connie 佢嘅轉變我覺得都係寫得好，由以前嘻嘻哈哈嘅傻仔去到要親手射死自己嘅同伴，我覺得呢個角色係好體現到佢哋同耶派打嘅時候嗰種無奈

干涉/植入/修改記憶點都好
艾撚喺呢個位做呢樣嘢完全喺冇意思
所以睇返前文後理
我都係相信係三笠FF

可以慳返啖氣條友出名有佢講冇人講
之前佢日日艾希然後所有話個B唔係艾倫既人都係錯
我覺得佢煩同佢嘈左兩句就俾佢block左

呢點ok ge
對應返艾撚一直屌mikasa 係無自己思想唔識決定既奴隸
而家起碼識sayno

俾套動畫你睇都係修改你記憶

如果艾倫想米卡莎藉由了結佢而成長
咁點解佢會容許葉卡派喺島度主持大局，容許內戰波及米卡莎嘅可能性？
點解佢會容許始祖整無數隻歷代智巨嚟攻擊米卡莎在內嘅人？

如果你話未來記憶令艾倫知道咁樣殺唔死米卡莎
咁佢坐喺度等未來就得啦，使撚打馬來接吉克咩？

用返植入記憶呢個PHRASE
就係EREN想植入呢段假記憶
MIKASA睇完頭痛排斥

就好似防毒軟件咁
中左毒果時會睇到隻毒既野(例如咸相VIRUS)
但有防毒軟件所以排毒成功
但咸相已睇

解釋下點解?
我要救你, 我係為左自己俾人讚 (利己
我要救你, 我係為左你既幸福 (利他, 但會唔會你只係逃避緊面對自己既需求)
我要救你, 因為你既幸福令我有幸福感, 即使會傷害你我都要救 (利己
我要救你, 因為你既幸福令我有幸福感, 我亦清楚你接受我既救助 (利己亦利己, 或者利己多d, 不過唔希望要犧牲他人)
再到我要救你, 係因為我覺得"咁係正當" ( 利乜?

我諗唔同角色都經歷過some of the above?
宜家因為三笠係主角最重要既人(之一?), 佢做既行為既後果,
會令佢有咩睇法
同艾倫既反應好重要 (就算死左, 佢睇過呢個未來掛

三笠FF，咁第一話艾倫點見到同一樣FF？

屌，咁個防毒軟件要嚟托柒咩
痴撚線

因為佢覺得每個人都係自由可以選擇自己做啲咩，如果佢認同為咗保護佢哋安全就剝奪曬佢哋嘅自由，咁一開始佢就唔會咁想行出城牆啦

睇咗個post話艾倫目的消滅條蟲
咁條蟲放毒氣係為咗自保
有機會條蟲死咗係可以講巨人之力消除
無腦巨人都可以得到解放
咁估嘅話139話有一部分會講條蟲點死
前提係創哥畫Happy Ending

可能純粹想打9佢出下氣

屌

因為創哥未諗好造型
創哥都係人, 嗰陣未計劃會轉造型

如果冇防毒軟件
咪部腦永遠咸相MODE
有就睇完就DEL走佢

咁如果每個人都係自由，點解佢今集唔反抗米卡莎？

即係佢前十幾集因為尊重自由而容許自己人嘗試殺米卡莎，而今集又因為尊重自由而畀米卡莎打過嚟？

咁如果佢尊重同伴嘅自由，點解仲要變超巨打阿爾敏？點解隻超巨又唔打米卡莎同里維？

艾撚死=條蟲死
應該冇其他方法

你點知今集DEL咗？米卡莎exactly畀呢個情景影響咁佢嘅行動喎

佢依然會堅持咁樣滅世係佢嘅自由，104去阻止佢殺佢係104嘅自由

點解目的係滅蟲?
如滅蟲=滅巨人之力 咁照吉克劇本咪算 點解要地鳴 目的完全相反

5. 三笠讓一位艾爾迪亞畫家給艾倫作畫，題目：艾倫在發動地鳴。
三天后畫家在帕拉迪展出了畫，畫上是一個男人和一個女人在接吻，眾人震驚。
三笠怒了，找到畫家， 問：「你畫的是什麼東西?」
「艾倫在發動地鳴啊。」
「這個男人是誰?」
「阿爾敏啊。」
「那這個女人又是誰?」
「阿尼啊 。」
「艾倫在哪裡?」
「艾倫在發動地鳴啊。」

呢個有創意

其實所謂「角色被毁」係無理由之下角色設定不符？定係角色同最初設定有所轉變？

如果係前者就唔多覺（下面答你）
如果係後者，咁只係單純劇情走向唔符合你口味，但劇情邏輯性冇問題

-三笠由best waifu變所謂有人物成長嘅桂言葉
＞一向都無咩主見

-阿明由有智商嘅士兵變沉迷於水晶嘅左膠明
＞受繼承記憶影響，轉變有理由

-兵長由比男主更受歡迎角色變咗半殘疾
＞劇情走向，性格冇改變

-Hange由好奇小寶寶變成歷代最差團長
＞本身都唔係團長材料

-Connie由幽默光頭仔變成低智商生物
＞人設一向都低智商

-Jean由wfc變wfc
＞即係點

2.有人在帕島內張貼阿爾敏的畫像，一個老奶奶問：「他是誰啊?」
「他是偉大的阿爾敏。 」
「他幹了什麼啊?」
「他阻止了地鳴，驅逐了反人類極端分子艾倫。 」
「這麼厲害?」老奶奶急切地說：「那他能不能把馬萊人也趕走啊?」

吉克係絕子絕孫喎
佢嘅計劃都係要用地鳴

o 我意思係呢個位同超越父親既主題係relevant
父親因為愛而有權力控制子女,
艾倫同三笠既關係都係愛, 愛變成約束,
令到弱既一方無辦法為自己思考
因為如果唔將對方納入考慮, 已經係缺乏愛既表現
只要強方存在, 就傷害緊弱方一定程度既自主性

係你冇去嘗試理解佢講咩，即係我而家用部電腦模擬一次你跳落樓俾你睇個結果隻腳會斷，然之後你會唔會覺得你琴日係好似跳咗落樓？

咁點解佢今集唔堅持滅世，直接畀里維米卡莎入去打佢？

艾倫同三笠既關係邊到關父親事

冇野了, 之前有人講

我嘅記憶會畀你嘅模擬修改咗，多咗一段觀看過模擬紀錄嘅記憶
而我嘅行動就會基於呢段記憶而作出改變，例如人地問我跳樓會點，我會因為你部電腦而答得出
米卡莎之所以今集會去斬艾倫個頭就係因為睇過呢個夢

佢有堅持滅世呀，佢冇停落嚟喎。

佢唔停落嚟，里維米卡莎冇可能埋到佢身

咁你唔係修改左記憶啦，你只不過係知道多咗一個結果，即係你記憶入面好清楚你自己從來冇試過跳樓

吉克計劃冇巨人之力，但連艾族都冇埋
艾倫計劃冇巨人之力，仲會保住艾族

屌你老母知唔知咩叫記憶
Synaptic plasticity一有改變就叫做改咗記憶

殺左條蟲 冇埋地鳴 艾族應該都好快收皮

要定義咩叫修改：
修改，係對「原有嘅嘢」作出物理上（今次係精神上）修正改易，所以王就改唔到「舊記憶」
Ching嘅呢個「修改」，係直頭增添「新嘅事物」，我估誤解出自於呢度

要睇日文原文，修改係咪一樣有中文嗰個意思

而家要睇出面死淨幾人
如果七七八八既話艾族都安全

嗱
以上我同其他ching既解說
係為左分析呢段避世記憶有冇可能喺現今設定下解說得到
結論係未必好似你或其他論壇所講咁完全100%同原先設定矛盾
正正係因為mikasa可以防洗腦之餘又入到path
所以先可以用以上解說黎解釋今話
反之如果對象係其他普通艾人好似gabi
就應該係完全洗左腦了 (gabi會覺得自己同eren私奔左日日拍拍拍)

當然我唔肯定咁解係咪真係啱, 係牙創既意思(要睇埋最後一話)
但至少提出左一個可能性
咁就唔係完全100%同原先設定矛盾

佢而家只係俾佢睇唔同嘅結果，但係佢係好清楚佢自己身處嗰個時空係發生緊乜嘢事，所以唔係修改記憶囉。
btw可能係我孤陋寡聞，我唔知咩係Synaptic plasticity

記憶唔係一層層咁疊上去
建議search下Papez circuit同synaptic plasticity

創哥會唔會諗呢啲野啊大佬

嗱你同佢講咗個可能性俾佢聽啦
你又修改咗佢記憶啦
可能佢將條女個樣key上去av上面，條女個記憶就會話自己係av女優

呢樣野有幾難我用咗英文term啫
我以為連登仔會識架喎

點解可以咁天真

surrogate father咁既概念

咁你不如解釋吓係乜嘢嚟？

韓吉係有將調查兵團嘅信念貫徹到底

-調查兵團嘅信念就係「自由之翼」嘅自由。

-韓吉嘅信念係「探索未知、追尋理想」嘅自由，所以佢唔想滅世，唔想獻出嘅心臟係為咗殺死更多嘅人，佢的確係貫徹咗「自己嘅信念」。

-但咁樣係咪就等同佢有將「調查兵團嘅信念」貫徹到底？

-韓吉死前仲ff Erwin同其他團員嘅諗法，但人都死咗，仼你up。

-調查兵團嘅信念其實冇統一嘅講法
——》但簡單啲嚟講，前期第一至三季嘅「調查兵團嘅信念」係為咗「牆內人類嘅自由」。但到佢哋知道咗原來牆外有其他人類，咁係咪等於「調查兵團嘅信念」擴大亟「全世界人類嘅自由」？
——》去到後期調查兵團已經分裂，一邊新兵係focus係「only帕島人類嘅自由」，而韓吉就係「探索未知、追尋理想」自由。去到後期「調查兵團嘅信念」根本有唔同人嘅interpretation，完全冇前期個種統一性。

-我只能夠認同韓吉係有將自己嘅信念貫徹到底，而非「調查兵團嘅信念」

削弱兵長就係平衡返個戰力

兵長殘廢咗 個戰力都唔係削弱咗好多
睇完138 我真係覺得精力充沛

Connie 佢嘅轉變我覺得都係寫得好，由以前嘻嘻哈哈嘅傻仔去到要親手射死自己嘅同伴，我覺得呢個角色係好體現到佢哋同耶派打嘅時候嗰種無奈

佢餵法仔被佢老母個幕真係笑咗，你餵法仔被自己人/兵團啲人食都話合理，可以攞咗Jaw Titan power，但餵自己老母想點？Connie做咗士兵咁奈都仲未醒，你老母變返做人，咁又點？咁叫為老母好？遲啲兵團迫你老母上戰場，睇你點搞😇

無奈？佢邊一忽無奈？最後咪又係殺死Daz😂

創哥真係噉諗 記憶就唔會噉輕易話改就改

你基本邏輯都冇添
仲拋乜嘢terms 啫
連登仔係咁㗎

艾倫係米卡莎surrogate father？訪談反而話米卡莎有時當自己係艾倫老母喎

又係王之力呀屌

我唔知要點樣解釋佢先至明白俾佢睇多一樣野唔代表修改左佢嘅記憶

箂爾會唔會畫得太勁
打歷代巨都就死咁 之後打蟲再捱超巨爆 仲企得起身頂一堆無腦

有幾天真？艾族人數多過出面既人就安全啦
戰爭未必全部冇晒
但艾族未至於毫無抵抗能力啦

我解釋畀你聽做咩自己唔識serach？
記憶同價值觀都未分到，都唔知同你地幾個拗咩鳩
睇得開心啲

睇到一樣野嘅記憶 同未睇到一樣野嘅記憶係咪一樣呀
唔一樣咪修改咗囉屌你老母
講咗咁耐拗啲咁嘅弱智野，做咩撚野啫

斬佢個頭同段記憶既因果我睇唔明

但滅蟲= 你拎刀斬死出面大部分人 再自棄把刀

巴打唔明，我都睇唔明呀

即係點, 宜家只係艾倫用虛構能力俾三笠發清醒夢,
用修改記憶/ 同現實記憶點運作有乜關係

愈亂愈好

屌，過幾頁又講多次
阿卡曼嘅記憶不受始祖干涉，入到路溝通到已經係bonus

其實你係咪真係戇鳩
你係咪唔識點樣同人地溝通，人哋同你講緊嘢都無啦啦彈幾個唔common 既terms人哋閪知你講咩
我講幾個我專科既terms，然之後你唔識我係咪又要屌鳩你？

可能因為佢話你知點解=修改你記憶
所以佢唔講

佢唔會明㗎啦
佢咁講姐係代表艾倫同米卡莎講嘢已經修改緊佢記憶
何只依集講唔通
成套嘢都講唔通添

再者事實上係阿卡曼唔受始祖改記憶個「能力」影響
用通道講嘢根本係另一種能力嚟
乜鳩synaptic plasticity 根本冇意思
你打柒米卡莎個頭搞到米卡莎失憶都得㗎

玩卡game都明
你唔受戰鬥破壞
你都受效果破壞吓話

基本邏輯嚟㗎喎

係佢嘅心目中除非艾倫冇見過米卡莎如果唔係已經受佢影響修改左記憶

本來都覺得成個馬萊篇唔掂
但見到某班讀者跳晒制忽然間覺得諫山好成功

咦啲先叫反駁論點
而唔係不斷話我哋係艾希先diss

退一萬步
艾倫都可能冇對米卡莎開過改記憶嘅能力
仲sy咩naptic

我諗問題係艾撚塞到段記憶入去俾佢
就已經係修改咗
只係三笠認知上知道段記憶係假

我唔明你唔明啲乜嘢，調查兵團嘅信念咪就係探索未知囉，唔淨係韓吉，所以佢咪會想搵第三種方法解決而家呢個問題。
至於Connie嗰到佢而家老母直情係巨人冇意識架喎，正常都會希望佢攞到巨人之力啦係咪？就算佢遲啲上戰場起碼佢而家係醒返先啦

發覺呢個po嘅留言層次已經高過作者諫山創好多 典算好

兒登仔不嬲高質
請支持兒登漫畫家袁生

其實so far我最不滿係弗洛克冇走馬燈

我So far最不滿係得139集

左膠明真係好討厭拉艾倫入自由坑嘅係佢 一話滅世爭取解放族人又突然間左膠上身不了不了輸民意 掉轉槍頭打自己兄弟 細個比人打艾倫次次都幫拖 訓練兵時艾倫斷咗隻腳都撲入巨人口救佢 白夜艾倫痴左線咁幫佢求針 有着佢依啲咁反骨嘅兄弟艾倫真係喊三聲 日撚日縮喺地下室j晶 自己同阿妮hehehaha 轉頭就同三笠講冇架啦你洗定屎忽殺艾倫啦
屌佢老味左膠明不得善終

134仲出緊口術話想同艾撚傾
2集後就直接炸鳩艾撚
條仆街真係次次都出口術

138鳩啲

呢樣睇埋下集先一次過屌

呢個先係真結局

佢遲早連人點解可以變巨人都懷疑
食咗果實點解可以變橡膠
巨人持有者竟然會自動修復身體，等我去認叻叻先
咪噉撚痴線喇，諫山創只係一個畫漫畫嘅漫畫家嚟乍
佢分分鐘係落街買餸，阿婆唔記得找錢，就會無啦啦鬧人papez circuit, synaptic plasticity 嗰啲on9 仔嚟
死死地氣認咗佢咪得

戀愛元素你可以加 影響故事節奏就另一回事
佢好衰唔衰最後係講ymir向往愛 但無論米卡沙定希絲都感受唔到艾倫有投入愛情關係係入面
而今集最大爭議個疑似平行世界/FF世界 先咁突如其來

由進入全面戰爭到地鳴屠殺 無論你當艾倫heroes or villains
至少你覺得佢係升格到會死係壯烈思想之下
你無啦啦寫個 “那些年錯過的大雨” 橋段入去收尾
成個角色硬生生束縛返入俗套一面

1.調查兵團嘅信念咪就係探索未知囉

你用嘅係絕對性字眼，咁樣同「香港人嘅價值觀咪就係自由民主囉」係差不多嘅概念，你只能講「大部份香港人嘅價值觀係自由民主」。同理你只能講「韓吉佢哋所認為嘅調查兵團信念就係探索未知」

我咪講咗後期調查兵團嘅信念有唔同interpretation

去到後期調查兵團已經分裂，一邊新兵係focus係「only帕島人類嘅自由」，而韓吉就係「探索未知、追尋理想」自由。去到後期「調查兵團嘅信念」根本有唔同人嘅interpretation，完全冇前期個種統一性。

2.正常都會想老母攞到巨人之力

Connie如果唔係士兵，我仲可以了解佢單純想老母變返人嘅行動。但Connie係士兵嚟，佢知道巨人化唔至係變返人咁簡單，兵團仲可能叫老母上戰場。
咁叫正常？唔好啦...

問你有咩關係又唔係答, 剩係識拋terms

依家佢應該深深不忿緊我哋修收緊佢記憶
俾啲時間同空間佢

利申 忍唔住笑咗

佢寫呢堆野真係廢撚到笑
兵長殘疾左就唔係受歡迎角色?
同埋上邊一堆講咩艾咩黨艾咩黨 一係就BL
我艾你地老母咩唔係個個都好似你地咁睇咩撚都剩係廚CP廚角色 好多人係黎睇故事唔係睇言情小說

調查兵團嘅宗旨從來都冇變過，嗰班係耶派唔係係調查兵團。
同埋正常人係會想自己老母從冇腦巨人醒返係好正常，即使佢要去打仗

咪答咗你
>艾倫用虛構能力俾三笠發清醒夢
>阿卡曼嘅記憶不受始祖干涉
get到未

屌你咩
女王仲係大肚
亞妮仲未冰爆石

同埋你有冇睇清楚我講乜嘢，係佢話支持嘅都係因為係艾米，我同佢講唔係。如果用呢個post觀察嘅話反而差唔多全部反對嘅都係艾希，唔係又話因為係艾希先diss。

其實你理解中既調查兵團嘅宗旨係咩撚野

咪就係探索未知囉

佢哋唔洗變，因為會俾無腦巨殺死

其實上面呦乜鳩
艾倫傳影像俾米卡莎（十拿九穩，4chan否定平行世界，個理由相當合理，個平行世界根本冇成立嘅根基）
算唔算修改米卡莎記憶

一般認知所謂修改記憶
就係會連本人覺得啲假記憶係真係自己經歷

另一邊又要呦俾米卡莎睇，成為咗米卡莎嘅記憶一部份，所以就係修改記憶
「廣義」咁講係啱，但唔符合一般認知嘅「修改記億」喎
咁講平時睇書睇戲上網都係修改記憶啦

個分別係本人係知道呢啲係啱啱「增加」嘅記憶，唔係外人改過「舊」嘅記憶喎

睇返文本, 三笠唔係阿媽好耐,
我諗強勢都唔等於係父母既figure
咁即使得"超越", 冇"父親"
然後帶落去主角講要點樣超越父親, 都係有條理

進擊的鳩畫

我真心未見過噉撚痴線嘅人，為套漫畫洗唔洗啊，
你駁我都係要用番日文原意嘅修改唔係噉解，
或者話作者嘅「修改」係後者意思，俾咗劇情論據證明，
呢點你話錯咗我咪服，
好過拋漫畫家都唔會諗到嘅term呢窒人地，佢真係有諗一開頭就唔作巨人啦係咪啊，
我十幾頁見到鷄同鴨講，好聲好氣話大家可能有誤解，成隻癲狗撲出嚟咬人，on99

原來Op啲煙唔係炮火而係巨人煙霧

我咪就係噉講lo，係度同我批書包

拋

叫你解下個term呀, 你講到咁簡單應該好易幾句解到啦
解釋下點樣layman對記憶既認知唔可以用響個故仔到呀
定係你睇到138仲以為自己睇緊hard sci fi呀

啱架啦
繼續嘈下都好
嘈到下個月高潮最後一話
都嘈完就冇得再嘈啦
上年呢個時候套咩五等分都嘈到飛起
而家出咗動畫都搵狗睇啦

點解一般人認知嘅修改記憶
就係會連本人覺得啲假記憶係真係自己經歷

真心想問 係咪得呢度嘅人會咁諗

大家明點解之前我會屌佢未

係咪成個製作組一早已經知哂個結局

始祖：如果愛有保鮮期 我希望係2000年

艾倫：那怕踏入血海深仇 我以此情此境換取你一個回應

仲有呢度

咁最尾個幕

我真係好想佢解釋下嗰兩個terms，等大家可以學下野，定係佢根本都唔知係咩嚟，隨便係本書見到打出嚟

係呢度得你一個唔係咁諗

你首先問有咩關係
我講完，你就話要解個term，咁係要解關係定解term？
我地用layman對記憶既認知
喺一個人嘅腦，虛構一段本來冇嘅記憶
咁都唔係修改？

咁平時睇書睇戲上網
有冇人叫呢啲做「修改記憶」呀
係要特登好「學術」咁諗，先至「廣義」咁諗渣

唉屌，拗咁撚耐搵返日文生肉出嚟

修改都唔係，係「影響」
得啦，收皮未呀
曬鳩大家時間，原來一開波個term都唔撚啱，屌我老母，屌你老母，屌創仔老母

咁會唔會叫「影響」記憶？
仆佢個街英文譯modify，伏已中

1.調查兵團嘅宗旨從來都冇變過
「自由之翼」個自由又真係冇變過
「調查兵團」要調查謎團又真係冇變過
但去到後期大家知道牆外有人類存在，個所謂宗旨/信念已經唔統一，因為個情況已經唔同咗，調查兵團個功能已經唔同咗。你咁樣講同「香港人嘅價值觀/信念/宗旨從來冇變過」有乜分別呀。時代變，一個機構嘅宗旨都有可能變，仲要個機構係由唔同人組成，Hange同舊團員所interpreted嘅嘢就全然等於/甚至代表調查兵團嘅宗旨？

2.嗰班係耶派唔係係調查兵團
你可以咁講，但係咪跟Hange舊兵團個套，先可以稱為「調查兵團」？可能新兵嘅身份認同入面，係覺得自己先係真正「調查兵團」嘅團員，真正實行調查兵團嘅宗旨信念。

3.同埋正常人係會想自己老母從冇腦巨人醒返係好正常，即使佢要去打仗
Connie係正常人同時係士兵，做得士兵就要捨棄正常人嘅情感，用士兵角度諗嘢。佢連殺Daz，都可以捨棄對自己民族嘅情感，點解佢唔可以捨棄對老母變返人嘅欲望

條友早幾個月仲好意氣風發話艾撚一定屌咗女王
你地唔同意既就係冇用腦睇漫畫 曲解作者意思
當正自己諫山創本人咁
本身對137 138既發展都唔係幾滿意
但諗起條友炒晒車即刻平衡番

就係個陣同佢嘈左兩句俾佢block左
一個執著既人如願以償唔到真係會變得幾恐怖

噉咪係囉屌，
拋term，
問題解決辦法噉撚簡單，係要將佢複雜化，
Btw柒撚咗學咩人講屌你老母

po咗出嚟就冇人覆
留名睇話呢個人冇logic，覆都費事

其實點解仲係emphasize「調查兵團嘅宗旨係...」「Hange係有將調查兵團信念貫徹到底」

依家係咪林鄭話香港人嘅信念/價值觀係乜乜乜乜，就代表曬大部份香港人嘅價值觀呀...

你咁講香港班官都有將香港人嘅信念貫徹到底，反正咦啲嘢都係小部分人interpreted出嚟...

而家係想你解釋吓嗰兩個terms同埋點樣應用

係。。由頭到尾唔覺得艾撚中意邊個，所以話咩屌左女王真係一頭霧水
加左咁多自己cp既希望落到漫畫到
走勢一唔對路就屌嗰人設崩壞
明明都未大結局 未解哂就屌左先
總之艾希結局就完美 無崩大設
屌我睇緊CCTVB d 劇咩？

我依家係解釋俾你聽點解個人物冇崩壞，就係因為佢有將原先調查兵團嘅信念貫徹到底所以我覺得即使佢左膠，佢呢個角色有呢個行為係好合理

想問吓呢個po邊個人提過艾希
好像就係你同另外兩個巴打

你覺得新嘅都係調查兵團嘅一份子所以調查兵團最後嘅宗旨改變左，我覺得佢哋係屬於耶派，所以我唔認同 。
但係就算係根據你咁講，韓吉既人設邊度有崩壞？佢一直都係貫徹緊探索未知嘅理念

咁ching 你如果要解釋個人物冇崩壞，就應該話Hange將自己心底入面嘅信念貫徹咗，你講「調查兵團嘅信念」係會令到成個論點弱咗好多...

我前幾個po開始追
係咁話咩三笠戀屍又乜
之後就開始屌艾倫變弱智
其實作者都未解哂
可能根本冇show哂嗰段所謂改左既記憶出黎

可能係我表達得唔好啦，但我諗你而家明我點解覺得個人物冇問題

明白，咁想問吓呢個po邊個人提過艾希

題外話，話mikasa戀屍係過咗少少火，但係望到佢錫個流緊血嘅頭，又唔可以話錯哂嘅

話明討論
等到finale解曬先屌有乜意思
戀屍弱智又唔係得我自己咁諗
Reddit同其他論壇都有咁講

老實講，呢類真係關事嘅對比嘅說服力大過呢4個po嘅艾米黨說辭
艾倫韓吉都上緊路，希望關心自己嘅人唔好太執著，咁先有自由
而今集米卡莎嘅解答，就係選擇執著都係一種自由

咪係 個po都冇乜人講艾希點點點就完美
除咗某巴打之外

幾正喎

希望你解埋Connie先

呢度班巴打唔襟玩，po完漫畫圖就駁唔到
唔知以為個po叫 「進擊的巨人 138話 - 正負評表決」

有咩咁崩壞Connie佢本身個性格就係咁樣㗎啦，何況嗰個係佢老母喎，正常人都會啦。

戀愛元素你可以加 影響故事節奏就另一回事
佢好衰唔衰最後係講ymir向往愛 但無論米卡沙定希絲都感受唔到艾倫有投入愛情關係係入面
而今集最大爭議個疑似平行世界/FF世界 先咁突如其來

由進入全面戰爭到地鳴屠殺 無論你當艾倫heroes or villains
至少你覺得佢係升格到會死係壯烈思想之下
你無啦啦寫個 “那些年錯過的大雨” 橋段入去收尾
成個角色硬生生束縛返入俗套一面

而家唔係cctvb言情劇咩？

Okay 👌🏻
所有人物角色一律用「佢本身個性格就係咁樣」
我明白原來唔係「角色崩壞」而係「角色由一開始就壞撚咗」

冇人同你泥漿摔角咋
修改又好影響又好用乜野字影容都好都冇分別
唔會有人覺得俾野人睇係影響人記憶
如果咁都算既話
應該冇人可以同阿卡曼傾計同溝通

不過你block左我都睇唔到
繼續自high當冇人答到你啦

創哥難得解返米卡沙第一話伏筆
點知又搞出一個你班友嘈足咁多頁既記憶問題

我已經睇唔透139可以點一穿咁多坑去解話

我認同呢part係有d不合情理既 真係第一集睇到尾都唔覺得艾撚對乜人係有愛情係入面
但睇黎作者係地鳴同和平之間想搵個第三方去平衡，但繼而跌入呢個俗套既圈套入面

你唔解釋個term點知有咩關係

呢篇百度文都算評論得幾好
艾撚

其實諗返
艾倫搬石仔塞住度門個度
佢親手放棄咗同老豆老母米卡莎一齊生活嘅幻象
然後話因為降生於世 所以要追逐自由
動畫個part熱血到出埋火

呢家睇返唔知講咩好

feel到巴打退讓緊，以至覆一半唔覆一半
咁你點睇#529？我地用「影響」呢個term嚟討論

我生來如此
這是我自己希望的結局

我只係望佢親自解話 就算佢自己講做咗咁多野到頭來都只係小丑結局

你要我embrace艾倫仲係goat真係勉強wor

仲大戰緊你地真係得閒

睇漫畫嗰陣覺得好撚型
上埋色不得了

巴打追咗套野幾耐
今集都幾撚衝擊

floch睇138話 ： 屌我到底係為左乜鳩

Meme

唔知你避乜,
我search完wiki都睇唔明, 見到一堆technical terms 咪問你咩意思囉
純粹想知你噏乜
就算個故既設定係科學上唔準確, 都唔會影響到大家點睇個故架啦

呢度又係平行世界 定 只係艾撚幻想？

節奏慢過之前幾季太多,無晒之前幾季嘅壓迫感,而且時間線跳黎跳去劇情好散亂.

Aarron Yoghurt個名起得太好

見到咁多字認真討論好屈
.gun

我都想知你避咩
咁你點睇#529？我地用「影響」呢個term嚟討論

我覺得係幻想
巴打用又，即係覺得138話係平行世界？點解會咁諗

由動畫S1開播

一樣
估唔到今話會咁
成個地鳴篇都幾誇張

唔知有冇人會揀Aarron Yoghurt

依度漫畫post嚟
巴打入錯post

如果佢做咁多嘢係為咗消滅蟲，咁應該會上翻去
佢從來都係為自由而戰
擺脫蟲嘅束縛都係真正嘅自由嘅
同埋我覺得佢同floch唔同
佢其實唔在乎艾族嘅存亡
佢只在乎自由

呢幕如果係艾撚 個人 幻想，但阿明有介入去拍窗影響到艾撚
好似唔算 個人幻想？
呢幕我未有定論，但想聽下你意見，thx

另外
138係咪平行世界，我唔知
我係等埋結局再推返之前劇情，你知創哥成日有新設定既可能性
所以我答你唔到138係咪平行世界

唔可以兩者同時在乎？

就算在乎都會有優先順序
自由>島內艾族>島外艾族

痾緊屎答埋
如果巴打你問緊嘅term係synaptic spasticity
好簡單
神經細胞用電流溝通，唔同神經細胞所發出嘅電流強度嘅組合，就係記憶
所以電流強度一變，記憶就會受到修改

不過講到呢家，原來日文用個term係影響，咁就唔洗再講呢part

你覺得今集艾倫畀米卡莎斬合唔合理
我會覺得佢放水想畀人斬，但係佢又追逐自由，同時打緊阿爾敏
佢唔係放水，米卡莎同里維又冇咩可能埋到佢身

Aarron Yoghurt is attractive for me, he is sweet and kind, I think I would like the second version

Aaron Yogurt
笑死

呢到我都唔明，艾倫明顯放水
變鎚巨已經屈撚咗機，唔明變超大巨做咩
照計變到超大巨，即係九巨能力都用到，咁變獸巨雀仔飛走又得
但睇望住三笠個樣似尋死，咁打鳩膠明係做咩

大家有冇信心
定係已經放棄撚咗

唔好啦
唔在乎嘅話只會令佢人設更加崩壞

要我解，我會話佢淨係想畀米卡莎親手殺死佢
咁樣米卡莎先會真正成長

但係會有至少三個問題
1. 咁耐以嚟似乎米卡莎同阿明都喺艾倫心中同等地位，點解要打柒一個唔打柒另一個
2. 葉卡派喺島同埋始祖變歷代巨人夠殺米卡莎幾十次，想畀米卡莎殺就唔應該喺133話講到會全力應戰咁
3. 艾倫應該好清楚自己嘅行為係咩，一地鳴就要實踐到底，如果唔係島民、女王、戰友一定會畀殘存嘅人報復

你可以話佢有未來記憶，咁我冇咩好講

地嗚篇推翻一切

呢套野高潮係戰槌進巨大戰，呀創都話最鍾意呢話
之後走向已經同自己想像好唔同
之後唔係唔好睇，不話行錯路搞到兜唔到

我SH 艾主席未死
就算死都係139先死

我估阿明喺現實出聲，然後把聲代表嘅意見喺艾倫嘅幻想之中變咗個幼年阿明？
138我都答唔到，咩解法都有bug

其實係咪大家諗得太多

都唔知計劃係咩，好難講放水合唔合理
如果佢單純想消滅牆外人類咪唔合理囉

巴打覺得要點諗先啱啱好

thx，可能個幻想只係 形象化 緊兩人現實中既對話

雖然唔樂觀，等139啦ching

如果話佢純粹反骨仔想打鳩佢
我buy

可能好似做手術打完麻醉個幾秒咁，你聽到個醫生講咩，但係出唔到聲，淨係喺個腦度覆到

算唔算對稱

呢個ok

直接等下一集仲好啦，諗咁多做咩

諗太多只會令自己有先入為主既睇法，而作者諗到既野永遠冇可能同自己諗到既一樣，到時唔啱自己心水就會覺得套野唔好，睇法變得過於主觀

floch

好痛苦好想快啲到4月

依家我已經支持Farmer kun
同埋Farmer kun都唔太差
至少會提供child care被女王
屋企入面女王最大

王B如果係女應該會係靚靚公主
係仔應該會係英俊嘅王子
依家希望女王同王B平平安安

真係含家剷
啲乜野賈碧、左膠都死清光

Farmer 係耶派
之前推測farmer有嚟迎接艾倫

Oh 好似係

咁小學雞冇咩意義
鳩估艾倫本體就係得個頭同一條脊椎骨，冇手冇腳
所以骨巨其實都唔係由艾倫控制行動
呼應艾倫內外形態都係扯線公仔咁

吉克死 地鳴停止，即係艾倫要開地鳴就要接觸王血巨人
今集地鳴重啟，明顯唔係艾倫能力，係怪誕蟲自衛機制
所以怪誕蟲有能力操控宿主艾倫既行為
骨巨超巨模式都係怪誕蟲主導
所以先出現 一邊打鳩膠明一邊尋死 咁大徑相庭既行為

冇意思架純粹我個人主觀願望

地鳴有重啟？

如果話條蟲有自我防衛機制都講得通
咁始祖又咩角色？

明你講咩，咁但係大家睇完一話點都有啲感想，要點樣諗先唔算太多呢

地鳴重啟嘅原因難啲講
你見條蟲同艾倫同時行動，而艾倫（唔計今集）強調過好多次佢本人願意為帕拉迪島而地鳴

寫左個艾倫視角 見唔少人同意
再分享一下
(劇透) 進巨 推測艾倫POV

鳩估
睇落似怪誕蟲操控到無垢
因為無垢淨係狗衝自己個位又冇狗衝後面膠明艾倫
條蟲操控到無垢即係一樣操控到超大巨

始祖唔知佢做乜鳩，為咗偷窺艾米掛
將膠明帶入道路，變歷代智巨同伴既靈魂同巨人出黎
其他歷代巨人就係怪誕蟲既防衛機制而成

冇架，都係調節下自己心態

我明滅蟲係無可避免
但係呢套野嘅中心主題在於人性險惡而唔係條蟲
梟都有講，巨人之力本身只係一份力量
點解會有奴役同仇恨，係因為利用巨人嘅人用心險惡
艾倫喺130話exactly講過佢想做嘅野係「消滅仇恨循環」
消滅到蟲，消滅唔到仇恨同誤解，就只會重覆同樣嘅歷史、同樣嘅過錯

當然你會話消滅到蟲可以唔多唔少減少誤解，但係現實嘅日本人仍然會畀中國人拎二戰嘅事出嚟屌
要睇吓創仔點敘事，而睇完132-138嘅我係有保留

啱啱初步睇完一次 做乜好似鐵血孤兒咁瘋狂便當

我同你怪誕蟲個諗法一樣

Based?

屌其實冇乜問題，但屌埋在座各位覺得好睇既人都係垃圾

無得同鐵血比，鐵血d人為死而死，為噁心而噁心

今集蟲控制到班無垢
我諗原理同吉克一樣
因為係用自己嘅脊髓液令到佢地變巨人

今集炸唔死條蟲
艾撚就必須死
會唔會復活就唔知

睇多次130同133，我會覺得有啲唔對路
唔講以前嘅話數
艾倫想人幫佢殺蟲，咁點解今集要打柒阿爾敏，而唔係同佢一齊打蟲先
咁樣係講唔過去

地鳴重啟係我鳩up
但如果一開始係艾倫覺醒怪誕蟲，地鳴就係條蟲開啟既
條蟲呢個行為就係所謂劇本，同艾倫期望既一樣，都冇衝突

所以我上面話艾倫身體係被怪誕蟲操控住
骨巨超巨都唔係佢控制
艾倫僅存既得個頭同意識

人性有黑暗面 亦有光輝嘅一面 一直都係作者懋表達嘅野
仇恨同戰爭同現實一樣從來唔會完全消失 that's a part of human nature
艾倫滅蟲唔會消滅哂所有恩怨 不過為艾族建立一個可以同世界共存嘅基礎
就好似二戰過後幾十年依然有好多國家恩怨(中美、日韓...) 但係世界都係向共存嘅方向發展 唔會隨便發動戰爭

我會覺得艾倫期望完全地鳴

幫你地加多個論據嘅話，就會係122話艾倫講「終結呢個世界」，而完全地鳴係終結唔到始祖同路
但係130同133話艾倫嘅對白係「殺哂其他人先終結到仇恨循環」，同埋「我唔會拎島嘅命運嚟賭」，呢兩句對唔上殺蟲

你覺得艾倫身體（始祖之力）畀蟲控制有咩論據
133話艾倫本人都願意打104期，話我會一直前進

算啦 將艾撚開廣播宣佈滅世個幕當結局吧啦
同死亡筆記L死左就當結局差唔多道理
呢半年一個月比一個月失望
創狗

艾倫受蟲影響做唔到傷害自己/蟲嘅行為
詳情可以搵下寄生蟲嘅特性

如果真係俾怪誕蟲控制
只能夠話係笑話
咩進擊的巨人只為自由而戰, 不斷前進

我都覺得艾倫係期望地鳴
我意思係艾倫睇完劇本知自己係key，幫條蟲覺醒開地鳴
而地鳴又符合艾倫心意，所以艾倫跟住做

依家全世界當只係死淨海邊果批外人
所以我當條蟲重啟地鳴殺埋呢批人後
條蟲就會被三笠殺死
所有無垢變番人類

兩睇啦，有兩個問題：

1. 艾倫嘅計劃就係打死條蟲？
2. 打死條蟲，就可以令帕拉迪島自由？

第一條唔講住，第二條嘅前設係全世界嘅受害者之中，唔會有下一個幼年艾倫心態嘅人，或者呢班目擊者以外嘅人會突然原諒艾族（地理嚟講仲有美洲澳洲）而咁樣係好唔實際：

巨人世界地圖係現實地圖調轉

創仔好似畫過馬來人臨死後悔，但係前提就係臨死先會後悔
你睇多幾話，佢已經同阿妮老豆打出手

而最大問題就係蟲只係一種武器
滅蟲end只係消滅一樣大殺傷力武器，喺人性嘅命題上冇任何昇華
艾倫130話都講過「殺哂其他人先終結到仇恨循環」
終結仇恨嘅方法唔應該係終結武器
個島仲有咁多天然資源，given科技落後50年以上
冇巨人一定會畀各國予取予求

唔同概念啦
咁講艾倫跟住劇本黎行咪一樣冇自由
艾倫知道劇本，有諗過度過覺得劇本係自己所想，咪就係有自由意志
同理，艾倫知道自己會被怪誕蟲操控，但劇本顯示既先地鳴後滅蟲係符合佢心意，咁咪即係自由

>艾倫受蟲影響做唔到傷害自己/蟲嘅行為
想問吓呢點喺漫畫邊度得出嚟？

問題係呢套漫畫除咗122話個一句，冇任何一點證明到艾倫滅蟲嘅優先度大過地鳴，反之嘅論據就大把（130/133/131）
我覺得係有機會，但係咁嘅ending會好垃圾
一個好嘅故事寓意係要套用到落現實人性

如果一個人睇完巨人，人地問佢終結仇恨循環嘅關鍵係咩？
佢答「殺咗過半人口，再合力破壞個件大殺傷力武器」
咁樣係衰過今集米卡莎劇情想講嘅愛

上個post好似有人話諫山一早埋咗個好難被發現嘅伏筆，有無人揾到？

外表：
－骨巨、本體都係扯線狀態
－本體冇手冇腳

表現：
－向三笠尋死，但手打膠明＞矛盾，所以前者係本人意識，後者係蟲既反應
－不斷鼓勵聖母團戰鬥殺死自己、鳩up要三笠膠明同自己對立＞引蟲現身殺之
－始祖反水救命恩人

正正因為唔係自由 所以先會"追求"自由
阿爾敏都暗示過好多次艾倫唔係自由人

呢個諗法同130一樣
我諗最大差別係到底邊度有講過「艾倫知道自己會被怪誕蟲操控」
最後一話先揭曉一定畀人屌到飛起

艾倫話唔會俾女王好似之前既雷斯家咁骨肉相殘
咁依家即係點

不過如果條蟲有咁高智慧又突兀左啲

好撚On9
你覺得唔好睇代表我一定要覺得唔好睇架咩
我覺得好睇要俾你屌

我一樣係完全唔buy佢呢點
前幾個po嘈到拆天
其他點大致同我諗既差唔多
最大爭議既夢境我就未諗到完美解釋

外表費事覆，離譜咗

表現嘅話，矛盾個因果關係唔可以咁絕對，我可以話係諫山寫衰咗
佢鼓勵聖母團戰鬥殺死自己，但係冇決定性嘅論據證明目的一定係引蟲；我可以話佢尊重聖母團嘅自由
唔知巴打講「反水」係邊度用字，但係佢134-137一路幫拖打緊

右下幅圖呢個位係馬萊篇後艾撚少有地表現情感既位 明顯艾撚好在意俾阿明話係奴隸

屌你覺得好睇，唔通唔畀你覺得好睇咩
你咪屌返轉頭，討論區唔畀講野討論啲咩

冇高智慧？自然反應黎
不過就算有智慧都ok，原本九巨能力就古靈精怪
生活咗幾億年，大咗成前幾倍進化咗都未定

呢part唔好用腦了
一係佢兜唔到，一係你要接受佢鍾意個路人，鍾意到要艾倫講完計劃先搵個路人

怪蟲有觸手同依附係人體 可以睇到寄生蟲嘅習性
而生物學上寄生蟲對宿主嘅行為有好大嘅影響

當然只係我個人嘅推斷 但係可以解釋返好多唔合理嘅行為

漫畫邊度有講

認同
條蟲嘅戲份應該艾撚死佢就死
唔會講佢有啲咩Plan嘅高智慧生物
下集關鍵應該集中返喺始祖同艾撚身上

三笠同艾撚私奔 犠牲女王島民

去到呢個位，冇一個估法可以兜哂咁多個犯駁位
要接受諫山創都係人，都會柒幾鑊

表現對我黎講會覺得合邏輯，等139算
始祖唔係一直旁觀？捉膠明帶佢入路，召靈魂同智巨同伴都係佢做既，所以呢批巨人先冇繩
反水我睇開台灣狼人殺講

睇咁奈 原來聲之形劇情嚟

>捉膠明帶佢入路，召靈魂同智巨同伴都係佢做既
你可以話佢係spectator，但係應該就唔係佢主動做啦

真

你講緊怪蟲？寄生始祖脊椎>寄生艾倫身體
最後艾倫被炸 怪蟲急住要駁返艾倫個頭都顯示 蟲需要宿主先生存到

蟲對艾倫嘅影響就純以生物學嘅角度推測

我會理解始祖跟埋入道路暗示係佢既能力黎
吉克都話冇方法出入，即係除咗始祖都冇第二個做到
始祖目的可能單純到真係想睇男女錫，所以幫三笠呢邊接觸艾倫

我講緊「艾倫受蟲影響做唔到傷害自己/蟲嘅行為」呢part
你覺得隻蟲係寄生定共生？

>吉克都話冇方法出入

講起呢度就嬲，137阿明同吉克可以即刻出返嚟任佢講

你覺得唔好睇咪走去屌劇情囉
走去屌啲覺得好睇嘅人
我都唔會屌覺得唔好睇嘅人啦
你覺得唔好睇關我撚事

睇返你屌得好細力架啦
而且主要都係屌作者
係講極都唔化先屌幾句
佢地屌你屌得仲大力

都似架，吉克都講明:
始祖有D 佢理解唔到的情感 而 艾倫明白到的野， 而個張漫畫係畫 始祖望住王
多數係指愛情掛

137暗示左蟲係遠古生物
當時只有循從生物本能行動嘅簡單生命體
即係蟲嘅行動都以古克講嘅"生存繁衍"為目的

依個9成係始祖放出嚟

巴打所言甚是

Eren用進巨之力預見到殺怪誕蟲要用苦肉計引佢本尊現身

其餘可參考狗仔另po

有冇人估下進巨結局

#150 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

自衛啫，唔算高智慧？
艾倫死蟲就死我好保留
否則當初始祖死條蟲就收皮
我傾向要畀埋最後一擊條蟲

俾你Fake咗去睇

覺得139其實諫山只係會解決巨人之力既問題 艾撚既目的 想法 始祖立場 滅蟲

帕島後續會唔會滅島呢d位多數會留白
等滅世派同左膠自己慢慢拗

9號出，上話我都有po東立

今集打柒左膠明個啲都可以話係自然反應
但去到整到九大巨出黎好似刁鑽左啲

sor，係我1999

有機會

道路直情超越智慧既概念
甚至呢d遠古生物就係外星生物，所以我接受

蟲應該冇智慧
佢應該係高維度低智能生物
會放毒氣應該只係本能上嘅反應
另外睇漫畫就唔好要求太嚴謹嘅科學
科學理論上立體裝置會整斷脊椎，falco亦飛唔起

滅蟲
我開始明點解作者話巨人係類似The mist嘅故事

你po出黎討論齊推po

其實個背景同現實種族仇恨問題咁接近
真係唔好旨意一套漫畫同作者可以解決到

後面意識流多

我傾向互利關係＋＋
宿主可以借用巨人之力
怪蟲要依附宿主身體生存繁衍 (137話)

艾倫受影響傷害唔到自己/蟲係我個人推測
正如大自然好多宿王行為都被寄生生物操控一樣
呢點可以解釋到好多艾倫唔合理嘅行為

可以睇返我嘅推論
(劇透) 進巨 推測艾倫POV

不過其實劇情走向個睇法我地大致相同
係有少許差異地方
邊啲係艾倫做邊啲係蟲做呢啲微調位

其實係味連去第一集既伏筆？？

宜家既米卡莎係短髮

等被人攻擊被人dislike

肯定係，創哥最鐘意對稱第一話句野係艾倫講，到最後138話變左三笠講，依加呢個伏筆唯一既謎點就係點解細個既艾倫，同埋準備殺艾倫既三笠會「夢」到呢個畫面，我相信創哥唔會淨係純粹想做首尾呼應既效果，下集應該（希望）創哥會解釋埋落去

我冇屌劇情咩
你唔會屌關我咩事，你唔會屌就唔畀我屌？

希望我地炒晒車
最尾呀創畀到神結局我地

你覺得滅蟲代入the mist會點
即係唔洗滅蟲、殺艾倫都有方法？

好想知到底創哥話有信心冇人會發現既伏筆係乜

呢度好撚悶係咁Loop個啲野
係今日個怪誕蟲po幾好睇，難得有巴打cap埋圖

有冇source
希望唔好係小伏筆，真。反cup大伏筆就正

可以，咁睇嚟你講得中嘅話，佢係要最後一話先開估
咁巴打點睇130話呢part
如果佢想滅蟲 係咩時間點有呢個計劃？

諗到一樣野

仲有皮克、萊納、亞妮、亞明、法爾可五個巨人，可以輪住比啲無垢巨人食，生活13年到期又餵下一個，咁個個都有13年命

講開又講

如果要滅蟲，艾倫嘅對手係邊個？隻蟲點樣fit入「務必需要主角超越嘅存在/主角永不會成為嘅存在」？

或者咁講，隻蟲只係降生於世，本身做錯咗啲咩？

咁樣好咩
俾我真係寧願俾兵長即刻殺死好過

咁夠晒公平

不過我估下一話應該尢彌爾將無垢變番人啩

對死亡嘅恐懼掛
行地鳴要成功，佢就一定會死

已經唔記得係邊度睇過

真係得吉克
兩個人既價值觀同計劃係極端對立
吉克以虛無主義心態提出問題，全部艾人死晒咪冇痛苦？
而艾倫以存在主義態度畀出答案，人生而自由，要對抗荒誕唔好向命運屈服
咁樣都算超越

條蟲冇錯
但正如艾倫了解到馬萊唔係全部人有錯一樣，全世界都係有無辜既人，但始終都係要死

唔覺得創哥會咁有善心

其實佢寫得好，可能好屈機
深信人生於世、因而偉大嘅主角最後嘅對手係生命本身
條蟲代表生命嘅本能，要殺咗佢就係承認生命嘅意義不只在於降生

當然創仔會寫成點好難講

我意思係#691位巴打咁講
衝突左咁耐
隻BOSS原來係高維度蟲
哩個位同the mist一樣
然後作者話參考the mist
大家一直以為佢個所謂參考係行The mist最出名嘅荒謬式結局
點撚知係參考隻boss

你啲評論文我有睇
寫得幾好
到時完左 如果不吐不快嘅話
記得都寫返篇
我見到嘅話會去撐場架啦

但係我記得創哥係話參考the mist個結局

講撚左n次追唔到又要loop返去發展軍備

下集就睇下點the mist法

而家仲唔夠咩 又死左一堆人喎..

唉我真係唔撚知
如果艾撚死=/蟲死
即係下集仲要花篇幅講搵蟲弱點再最後一擊條蟲
但今集連超大巨核爆都炸唔死
真係唔知仲可以點最後一擊

算啦
佢轉咗結局都唔會知
隨時下集連抱B個幕都冇撚咗啦

鎧巨都唔驚超巨炸彈，但弱點被斬都會收皮
咁蟲既弱點驚刀都可以接受
點搵就靠三笠啦，今集都好突兀咁做神算子一野估出艾倫真身

懸崖個B今集又出現多一次
懷疑最尾一格個bb甚至唔係女王個b，而係佢

哭能左

循例，91-138角色登場頁數
今話之後，萊納老母、阿妮老豆、莎夏老豆正式一齊多過女王

source: /snk/

之前係哩個post 推薦過哩套
睇完138
我懷疑巨人個結局同佢差唔多
雖然我個時有話哩套個結局幾好
但巨人真心唔啱行佢個結局

今集就係殺唔到條蟲先殺艾撚
如果殺艾撚解決唔到條蟲
咁今集嘅內容就真正變piece of shit
個意義單純係為左傷害讀者同傷害三笠
原來三笠花咁大決心殺艾撚
佢係阻止唔到條蟲

更令人擔心嘅係下集已經最尾一集
仲要花起碼10頁去殺蟲嘅話就真攞命
完全冇人想睇佢殺蟲
交代返啲來龍去脈吧啦

懸崖個B既眼捷毛 無 創哥個一格既B咁長喎
記錯就當我無講過

我個得抱B係女王個B
「你係自由」呢句咁重要 應該係有份量既角色
同埋
如果要抱懸崖個B，又要寫原因喺人海中搵個B去抱，晒篇幅

利：9UP，等139再算

老老實實，賈B都變埋巨人，班人多數冇事
賈B冇可能出事

女王本人都出得41頁，唔好期待咁多

agreed

明白ching心情

解釋唔到點解始祖死條蟲冇事
我既估計係當年始祖死，但條蟲冇現身所以死唔去
依家艾倫同條蟲係互惠互利，艾倫間接覺醒條蟲，條蟲就當艾倫係新宿主
條蟲現咗身，要殺條蟲就要先殺艾倫呢條key
咁條蟲冇咗宿主自然要搵替代品，大把無垢，搵完再匿入道路
所以就要賜佢最後一刀，要畫好快，3頁都ok

我會當始祖俾人標槍嗰下係未死
到王分佢屍俾啲仔女吸收脊髓液先死透
持有人以唔係吸收脊髓液嘅方法死
條蟲就會死

最有可能4年前摸女王手知道蟲嘅存在同滅蟲嘅唯一方法

睇返130話艾倫同女王嘅對話全部都係記憶"碎片" 而唔係完整嘅記憶
作者有意隱瞞女王嘅懷孕意圖 又講過女王係劇情上比米卡莎更加重要
睇得出個BB係艾倫計劃一部分

艾倫想救艾族 同時都想拯救等左2000年嘅始祖
最有可能就BB作為始祖轉生誕生於地嗚後自由嘅世界

圖中講嘅連同文明消失係指有巨人之力嘅艾族會從世上消失
尤米爾的子民會以普通人嘅身份活下去

>作者有意隱瞞女王嘅懷孕意圖 又講過女王係劇情上比米卡莎更加重要
我都想，而家睇落就真係路人屌到佢大肚，都咪話唔精彩

我睇唔明點解法仔會叫？
應該就算中左毒氣都唔想叫
無腦巨仲要係幫蟲蟲

激氣咪叫吼！

落地獄圖

法仔變相幫左隻蟲手

女王一時貪玩

直程呢個b啦
路人唔關事做乜又出大頭

冇喺巨人化嘅情況下被殺？

純粹好sad所以大叫吓

有發光㗎啵，同吉克嗰吓一樣咁

咁艾倫直接講晒計劃內容出黎，強制回收眾人巨人之力，叫聖母團等佢滅世後殺佢就得
所以我估艾倫預知身體會被控制，所以不斷刻意對立，令聖母團只能殺佢，從而引條蟲真身出黎，條蟲真身現世先係重點討論位我覺得

真心對Karina同Mr leoheart嘅劇情冇興趣

你要知道將艾人變巨人要有 王血血統or直頭係怪誕蟲本體
暫時既資訊就係咁，法仔點嗌都唔會有將艾人變巨人能力

一截截咁解係解唔通㗎，要成條大橋咁倒推：
A. Eren嘅計劃係要製造一個未來，俾死剩嘅Eldian同Marley可以和平共處；
B. 方法係剝奪所有Eldian嘅巨人化能力。留意並唔止係九大巨人力，而係最基本變無腦巨人嘅反應。打針飲酒吸氣嗰D要全部失效；
C. 咁樣剩低嘅人長期再無方法分出Eldian, 想報仇都無得報；中期社會結構被地嗚破壞，Eldian同Marley可以完全混居通婚；短期所有人有Eren做共同敵人，齊心對抗齊心重建；
D. 要達成（B）需要消滅怪誕蟲。方法係同Ymir合作發動地嗚，又俾機會救世小隊破壞超大骸骨以便引出怪誕蟲本尊打大佬；
E. 同時Eren自己要俾是但一個巨人呑食，以交出多一代進巨。咁佢幾年之前先可以透過下代進巨去預知確定呢招怪招係有成功嘅可能；
F. Ymir同Eren最後投胎轉世做Historia嘅雙胞胎，好人一生平安

所以Eren要104團真心殺自己，係因為以上C+D+E三點

同埋樓上紅字嗰度
支那樓主限死咗艾倫一定要完全符合某一派嘅諗法行動

結果係咁會幾失望
個人認為衰過左膠end

如果艾倫得返個頭都唔會死會點
比三笠養住

聽完好深感受

[img]

個時動畫片尾歌mv有啲咁嘅景象
不過睇完今話，應該冇咩意義

A. 仇恨只會循環
C. 我有打過篇長文話滅世外既選擇，有提到要混居通婚，但要喺全面地鳴前實行，依家唔會實行到啦，更唔會魯魯修式啦。
簡單講，黑警話幫手打ccp，你係女會唔會從此願諒佢既所為，同佢地結婚
E. 你滅完蟲又點會有下代進巨呢？

留名bin C班癲狗

我不能接受.jpg
我要冚球鏟

笑撚左

寧願艾倫死仲蟲死埋完左佢好過，花啲篇幅解其他伏筆

睇未來記憶真係任創哥講，大家嗰啲點解咁唔得咪全部當艾倫睇過未來記憶唔係咁行/行唔通咪算，得返一話解釋唔到咁多野

岩先睇完動畫重溫滅村個part,淨係煙未變，係嗌完先變
真係關法仔事

咁都唔難理解佢咁諗
艾撚係地鳴發起人
地鳴後艾撚嘅回憶話數都冇暗示佢有其他招數
反而更加集中補完佢選擇地鳴嘅Conflict

祖奶奶你個plan係乜

會唔會漫畫同動畫唔同結局

女王原來仁底

屌精神污染

想吹奏創仔，但係要忍一忍
係平行時空即刻屌佢老母

肯撚定唔係輪迴同平行時空

唔係好明點解之前喺漫畫po會見到有人話個農夫係女王既青梅竹馬
恰9自己丟自己石仔既人點都唔應該叫青梅竹馬啊嘛

我正皮你

mikasa見殺完艾倫都係無用，嬲得濟殺埋兵長

又唔係wor
根本創哥冇可能諗到一個
完美世界和平方法
有都夾硬黎，好左膠。

所以故事最後，
都係focus 落艾倫想用方法
解放全部艾族人

地嗚踩爛所有嘢，艾族贏
攪掂咗條蟲，艾族脫離痛苦嘅loop,艾族贏

雖然佢自己都想要幸福（130 話）
但艾倫為咗族人就算喊住都要走落去（131話）
而且地嗚當刻
佢覺得自己係個自由嘅人

好溫馨

法仔俾有料紅酒爆頭兼有埋zeke dna(應該係)

一家人最緊要齊齊整整

桂言葉

阿妮夠飲過zeke嘅脊髓

但個一細格碎片唔係始祖背面咩
係咪講緊呢幕？

火影
唔怪之得jump唔收貨

等睇連燈仔燈到變漫畫史上最正ending

智巨同阿卡曼不受限

海就係另一道牆，因為無腦巨過唔到海

正 我最鐘意壞女孩

I mean 阿妮飲過zeke嘅骨髓後大叫都唔會變人做巨人
最多只能吸引巨人嚟身邊

為咗了解農夫同女王miss咗嘅劇情
我專登重睇聲之形

我格硬睇到有個輪廓，巴打點睇

佢真心想攪蟲就唔應該變超巨打阿明
有巴打話艾倫畀蟲控制
我諗唔到有咩感想

阿妮冇大叫，如果阿妮叫唔係法仔叫先，可能都一樣情況

巴打好痴線

我只係認真睇翻lost girl
因為之前覺得唔關本篇事飛黎睇

我試下兜
艾倫專登搞到當時成個煉獄咁先push到mikasa 下定決心殺佢
唔單止全部人變晒巨人
仲要見到自己中意既人打好朋友
逼mikasa 去殺佢
但佢點變超大巨我都好迷
利申9up

咁點解佢前幾十話係咁同自己講要繼續前進，殲滅敵人，為同胞、未來發動地鳴
頂佢個肺，然後今集就話背負咁多人命、葉卡派班後生、女王同個b同路人，突然唔想進擊想畀人斬

睇背景下圖會合理d

最撚離譜就係有咩理由去怪責條蟲
從來應該怪責嘅係人類好爭鬥嘅本性
之所以有艾族帝國、馬來侵略完全唔係條蟲嘅責任
殺條蟲係根絕唔到、減輕唔到咁樣嘅本性
同tvb記者問梁天琦點睇本土派搞亂香港一撚樣 搞錯哂啲責任

啱，有背景可以跟
咁我可以安心唔信呢幅圖了

我估下話會解
佢有心收埋艾倫既全盤計劃
艾倫睇到幾多未來同埋佢渴望光景係點都係關鍵
希望只係被創哥撚唔係人設崩

天琦bbtw...

其實條蟲係一定要死
同殺死Night king道理一樣
但條蟲又點估到人類將巨人之力分成九種
又點估到人類玩埋啲人食人嘅戲碼
又點估到玩埋實驗整埋骨髓液出嚟

其實Ymir死咗佢三個女冇食老母
條蟲可能就消失 或者飛咗唔知邊度

咁創哥又真係可以玩人類vs蟲蟲嘅結局
但人類歷史冇條蟲都有咁多戰爭仇恨出現
創哥可能冇諗住解決巨人世界嘅仇恨議題
反正佢只係漫畫家
大家期望太高 失望越大
Eva意識流咪幾好
大家自己interprete 唔洗煩

知道歷史就明白仇恨係冇辦法解決
最多只能減輕同舒緩
創哥好明顯冇諗住完全解決成個仇恨嘅輪迴
佢應該只係解決仇恨嘅成因=怪誕蟲

個問題就係佢有畀過一種正氣嘅解法
就係今集動畫講 要令下一代走出森林
但係殺蟲同呢個理想化嘅道理完全冇關係

全世界都做唔到既野
竟然有人expect創哥會諗到辦法

如果創哥做到 真係可以提名諾貝爾獎

exact7ly
你扔個問題出嚟 思想衝突咁撚多次
大家以為你有咩招
解唔到唔緊要
你可以透過啲角色話自己都冇能力 blabla......
但佢唔係嘅
佢係滅世派 聖母派無數罵戰後
彈左條蟲出嚟 好似講緊搞掂佢就咩事都冇(真正嘅spin
直接spin走個問題 個問題仲要你提出左咁多次 想點spin?)
扮冇事發生
(佢咁多鋪排為咩? 係咪redundant ?
人設係咪崩左?
下期就知

個個都係到話 信創哥
哩3個字應該係出現得最多次係哩十幾個post
點樣唔expect

真理不被人接受

條問題send錯去動畫post被block
話說諗緊點解始祖ymir得到巨人之力後唔逃走反而搵返艾迪亞王
可能係怪誕蟲嘅影響（條蟲似係現實中成日入侵蝸牛個蟲嗰隻寄生蟲，會誘導蝸牛被雀食）
即係為咗繁衍蟲嘅後代會搵最有能力/強壯嘅異性
都係源於生物本能

139唔兜番會真係人設崩晒，淪為漫畫史上最大傻仔之一

其實我get到創仔想做對比嘅
巴打睇返122開頭 始祖專登望住對情侶錫
佢其實都想要互相理解同關心嘅感情
所以就投放咗係王度 但係到死都得唔到

但係艾倫同米卡莎就打破咗呢樣野
米卡莎最後終於理解到艾倫嘅本性係想要自由
所以就尊重佢嘅意見 同時基於自己嘅道德觀殺艾倫停地鳴
所以呢份感情就係始祖想要嘅野

但係寫到好柒 艾倫冇理由為咗畀米卡莎殺就放棄地鳴同島民
而創哥如果想用始祖帶出呢種互相理解關心嘅感情
咁女王畀路人為計劃屌到大肚又點計？
Exactly有個犧牲品係度 始祖冇可能笑得出

依家講到條蟲錯晒，最賤係絛蟲咁
如果傻9艾撚搞咁多野，害死咁多人最後係為左殺條死人蟲既話咁佢都幾無聊
唔係唔得既，成個theme既設計好on9羅
直接為左艾島滅世個張力感會大好撚多，再之後隨便搵個方法滅埋巨人之力咪得
你依家作條蟲出黎怪罪，再plan成幾十話殺死佢Jm9啫，冇人想睇最後大結局居然係打蟲蟲啊

艾撚向全部艾人宣告嗰話
有講過佢想守護孕育佢長大嘅帕島
當然應該有先後順序
自由->阿爾敏/米卡莎->104期->帕島

島外艾人應該係唔包嘅

驚爛尾

其實依家個問題係

依家艾撚人設已經崩8成以上，下話冇咩驚世大反轉（我都想有），咁佢真係最撚on9既角色之一，搞咁撚多野，不如跟zeke 既plan，依家害死咁Q多人殺條死人蟲，zeke個plan一樣殺到啦屌

如果講最終個結局係為咗殺蟲蟲嘅話，咁成套漫畫變到好撚膠，我睇左百幾話巨人估唔到去到最後都係要睇打外星人，唔講我以為自己睇緊darling in the frank

創將蟲講喺巨人之力既源頭完全冇問題，但係如果你將佢視為矛盾嘅最終點，結局既最後目的就好撚大問題

我始終唔認為艾撚（如果呢個角色仲未崩嘅話）係想殺蟲，太low了

其實個B係邊個經手都冇講實

睇完今話我好難再諗到點解艾倫係老豆

諗唔到咪唔好寫啲咁嘅Plot
當然睇埋139再算

女王個b有咩敘事作用 其實可以估埋
134話女王臨盆 地鳴發動 島外個b遇險
即係地鳴係用島外嘅下一代嚟換島內下一代

然後下集地鳴十成九停 就會島內島外嘅bb都冇事
象徵島內外有並存嘅希望
A fucking miracle

咁樣係最簡易解決女王大肚劇情嘅方法
但係好唔好就見仁見智

其實點解期望一套漫畫可以解終結仇恨循環
呢個現實都解決唔到喎
如果最終話真係有解決方案，創哥攞硬諾貝爾和平獎

屌就係，所以expect Eren用最大嘅決心，為咗保護家國滅世再收回所有巨人之力，一個新世界
而家害死一大班島內人，滅到一半又停咗，之後走去殺蟲蟲jm9

本身真係諗住遲啲再講我意見
但讀fluid mechanic 讀到傻左
就打字發洩下
滅世派 聖母派 Eren fans 艾希派 完全被撚

滅世派 : 滅佢老母啦 >提出大量漫畫中加現實嘅理據支持自己

聖母派: Armin 贏撚硬啦 你見唔到123之後 Armin佢地鋪排左幾多架?
殺人係唔啱架
(之前真係見人咁講)

Eren fans: 支持艾主席 佢不顧一切都要拯救族人 個份決心型撚到

艾希派: 屌你咩 艾米感情鋪排同互動仲少過我地艾希 就機率而言 Eren自己一個過>>>>艾希>>>>>>>>>>艾米
(我之前講嘅)

老實講睇完今集 我真係覺得自己好傻
為左一條蟲嘅問題然後同聖母派嘈左好幾次
有幾次嘈到冇瞓到
BTW我地可以睇到138出左之後 已經冇人嘈應唔應該滅世
作者應該係spin高手
嘈左最少30個posts嘅topic 突然唔洗嘈 (最抵死係動畫黨到時又要用30個posts嘈)

最後講下信創哥哩回事
叫得人信創哥/SH創哥嘅 其實你應該都不太滿意依家個發展
又用之前啲靚twist做例子
咁我同意佢之前啲twist係好正
但佢之前個啲未twist嘅劇情係未到不能接受 而且我其實覺得佢未twist都幾好睇
(上面好似有巴打話twist之前係老土 大家以為係老梗 然後twist到變新梗)
但佢係未試過twist有一定數量讀者不滿意嘅劇情
(erwin armin 啲人係不滿個選擇姐 好似唔見有人不滿個劇情)
所以對於佢139 twist唔twist到 我係感到悲觀
(當然如果你覺得唔需要twist嘅 可以無視我哩段文)

滅世派 聖母派 Eren fans 艾希派，我中撚左三個屌佢老母，加多個yeagerists派，中四個
已經唔知自己睇緊咩，巨人將會係最強death note繼承者
睇左 仲有好大期望，依家咁撚樣

佢寫得就預佢解決㗎啦
佢諗唔到咪唔好寫囉
寫得又諗唔到點解決咪唔知寫嚟做乜囉
當然, 睇埋139再算

講真 我夠知Mikasa好慘 童年冇咗屋企人 睇住屋企人被殺 又睇住養母Carla比人食 自己鐘意嘅男仔上戰場 自己又唔可以唔理艾撚 差啲經歷Armin要死嘅場境 仲要艾倫講i hate u 身為女仔睇到都心痛

但又唔係得佢一個先咁 女王唔至冇屋企人 啊媽想佢死 老豆利用佢 爺爺奶奶當佢透明 得個家姐對佢好(仲要冇咗記憶) 啊媽被人殺 自己就改名換性 基本上童年得佢自己一個 好朋友Ymir仲死撚咗 做咗女王基本上同104都少見 Sasha最後一面又見唔撚到(睇海又冇佢份 鐵路黃昏又冇佢份)永遠自己一個 跟住仲要被路人屌 大肚咗

但女王個性格偏偏就堅強過人 盡量去幫助同自己一樣嘅人 e.g. 對Ymir好 同佢講自己會企係佢個邊 Sasha肚餓又被食物佢 Daz出事都主動救佢 後期變Historia雖然變咗少少 但佢最後都救咗艾撚殺死老豆 唔想做女王但都承擔咗責仼 仲行咗新政策幫孤兒 到希茲爾國想女王食zeke生仔 佢一開頭仲即刻答應 話為咗帕島同人民會咁做

女王根本就唔係乜worst girl 佢從來都為小朋友為朋友為國家人民著想 明明自己都孤獨需要人愛 但佢唔會要求人哋點 而係睇到自己可以付出啲咩就做啲咩 最重要佢有個人決策能力 有自己一定意願

所以其實佢某程度上算係一個好嘅國家領袖 算係一個對朋友好嘅女仔 即使佢戰鬥力唔強

我唔係話Mikasa唔好 佢有唔少優點 仲記得女巨戰結束咗之後佢主動救個被巨人捉住嘅士兵 仲有無數次救艾撚 同S2尾鼓勵同多謝艾撚 S3佢都有關心兵長傷勢 etc.

但Mikasa太過唔知自己做緊啲咩 所有行動動機都係源於艾倫 加入調查兵團都係因為艾倫 後期第四季嘅Mikasa係最令我失望 Louise明明好embrace佢 反而佢就唔當一會事 但你就保護攬住gabi 對Louise嘅態度都差得少遠 到四人會談 你就斷定艾倫係被哥哥控制 Mikasa成日理想化艾倫 覺得心目中艾倫係對小朋友對有需要嘅人好好 就好似當時救咗佢自己咁 但明明自己知艾倫就係savage brutal 無視咗艾倫dark side 其實Mikasa同艾倫係青梅竹馬 但總係理解唔到艾倫諗乜 亦都缺乏in depth嘅對話 反而阿明仲了解多啲艾倫 最嬲嘅就係佢落手殺自己族人個一幕 我係帕島居民早就當佢係叛國賊 當然138同艾倫私奔我真係覺得少自私(不過人就係自私 大家覺得正常行為咪正常行為)

咁當然，我冇話Mikasa第四季冇表現佢仼何一樣嘅優點

總言之我係唔鐘意Mikasa 但都係基於第四季嘅種種描寫 如果單就前三季表現其實係唔錯

咁大家鐘意Mikasa係大家嘅自由 但我有自己唔鐘意女主嘅原因 如果你覺得Mikasa同女王比唔公平我幫唔到你 但兩個角色個成長經歷都算悲慘 年齡又差不多 兩者都缺乏愛或者完滿家庭 其實好難唔比較wor

真係唔關cp事
係好唔鍾意mikasa D個人
對Louise勁仆街，賤到爆
成日搞9 Eren又屈佢
無啦啦要stop Eren
又殺艾島人
on99望住eren被人炸
炸完又喊，喊完又突然去斬人個頭
屌好似不過都被人你講晒

*屌不過好似都被你講晒

啲人淨係識dislike 但我又唔係無視Mikasa優點
當然我可以再講長啲 如果未寫曬啲優點
想當年我仲係艾米 收咗好多靚靚fanarts
但我只係想大家知我唔再鐘意佢嘅原因
咁你哋可以自由開po
講吓點解你鐘意佢 或者討厭女王

你講既嘢我大致上同意
Mikasa 喺性格方面的確比女王平面
我都認同女王同艾倫之間有惺惺相惜既情誼
但我又覺得冇必要將兩位人物放喺完全對立位
兩個只能揀一個咁
佢哋兩個喺推動劇情上有唔同作用
利申冇dislike你張圖

我覺得佢寫得就係想講冇解決方法 除非你去到艾倫咁盡殺曬所有人咁咪冇仇恨
如果唔係根本就係好似現實咁 你打鳩人又係延續仇恨 唔打行左膠又係會令無辜人受苦 根本冇完美解決方案
我覺得巨人曬咁多篇幅講兩邊士兵幾身不由己 平民又係受苦就係想講打仗本身就係冇人贏 但你唔打又係碌柒 仇恨係無可避免地延續落去

啱嘅 人同人比 會比死人
但動漫角色係容易啲比較 或者搵到比較點
咁又冇話唔可以鐘意/討厭兩者
但我真係好少見到女主嘅風評係咁兩極

一係噉啦，大家不如降低要求啦，雖然話唔知巨人世界有冇一個現實世界冇、而唯獨是佢有嘅solution，

但退開一萬步睇，創哥其實淨係想呈現嗰個情況下每一個不同嘅人嘅人性，體現戰爭下嘅無情，最後可能帶出反戰思想、不受歷史恩怨束縛的自由，佢只需好似紀錄片噉寫實畫出眾生相嚟就可以，你可以鬧spin去打蟲蟲簡直downgrade咗成套戲，不過創哥佢志在意義多過劇情都係無辦法（雖然唔肯定係咪真係想spin蟲度，但大機率係），又或者佢係想呈現出仇恨就係解決唔到/難解決，呢啲就139先知

論結局：
雖然噉講唔多好，但就45頁嚟講，加埋138馬萊手握手話齊心合力、早幾集高層喊曬口呢幾幕，之前我所形容嘅魯魯修嘅壞處「國際關際難以僅僅一人之身就得而和平，未免太過兒戲，忽略其中千絲萬縷的關係」已經被作者了決，魯魯修嘅目的幾乎已經做到，而且艾倫臨終嗰樣唔係慌張唔係憤怒，而係，證明所有野順順利利。最正路嘅呢亦都就只有呢個結局：宿主死咗，寄生蟲慢慢無養份提供而死亡，艾族由巨人喺眾目睽睽之下變返做人（本身係只有巨人咬智慧巨人先可以變返人呢個辦法，但現家變返人，即係表示佢哋已經失去巨人之力），艾倫死咗之後一直喺路入面同ymir講出去喇去愛人，ymir化身做bb，而bb自由了（應該唔係龍鳳胎估計），以往嘅憎恨就靠Armin解決。你可以話梗硬嚟，但亦都只能夠噉做先可以45頁收工，佢要變出新花樣好難兼且無可能

Ymir嘅猜想：ymir其實係一直心繫王，但王當佢係奴隸，我點解噉講，除咗係今集最後笑、122望住兩人打茄輪嗰兩幕，仲有同樣122時孭住幾個女見王三妻四妾，而嗰樣唔安樂、仲有見王就被人擲死時嗰個驚青樣，呢啲唔係奴性，而係愛，大家可能受王嘅說話影響到，以為係奴性所致。例如王族人同吉克就係唔理解，吉克喺137同Armin問答，其實吉克一開頭就有話「點解始祖噉有力量，但係會服從王，心中殘留某些不捨」佢唔明，「我只要不停傳球就可以...要是能早明白就好」搵番一直忽視咗嘅「愛」，證明吉克理解咗。
「這是艾倫可以理解，而佢從未理解過嘅」同艾倫所講嘅「你一直在等着誰嗎」吻合，艾倫理解始祖嘅心情，同埋知道佢要嘅係自由愛人。佢後期着重係說理多過要處理嘅劇情

至於Mikasa: 佢一直都被艾撚牽住鼻子走，佢成長嘅位其實正正係138，139先睇得出佢成長咗啲咩，至於艾倫嘅心境其實直到138嚟講都似係家人之情大過情人之情，佢一視同仁認為佢地要有幸福結局，嗰個驚世之吻對艾倫嚟講其實似係陳年風褸送贈你解咒多過戀人嘅愛，但我唔排除都有呢種意味，個人觀感

至於Armin:佢只不過係一條撚樣，我地唔洗多講

其實佢地兩個係好唔同type女仔
我自己都係女仔 兩個我都好鐘意
一個當初想做好人 之後開始做番自己 承擔做女王嘅責任 去保衛自己家園
一個開始剩係想圍住心愛嘅人 慢慢學會建立一套除咗艾倫轉嘅價值觀
可以比較 但唔應該為咗cp鬧對方
最後艾倫選邊個 都係佢自己嘅自由
女人何苦女人

ps: 我追咗咁多post 覺得鬧咁耐嘅原因
都係唔肯定艾倫點諗 究竟佢想要D乜嘢
就好似耶派覺得eren 而家對唔住艾島 floch 都怪作者將eren雪凍
同埋我覺得馬萊篇將矛盾激化 但犧牲咗人物塑造 進巨唔係131之後先崩 係馬萊中後已經就咁嘅跡像

我諗對女主有兩極評價係因為作者太保護mikasa 對佢鋪塾得唔夠多
同埋有d eren fans會覺得佢保護欲太强
(再加上佢今集軟eren)
mikasa 係一個好平凡嘅女仔 擁有一個平凡夢想 守護家人 (即使佢擁有天人嘅才能血統) 佢個development 係要學識唔好圍住eren 轉 建立屬於自己價值觀 判斷是非

幾鐘意咦個point 本身Mikasa就係生活普通嘅獵人家庭 根本就冇諗咁多 童年咪又係跟返老母學吓點樣刺繡 有時真係覺得佢遇咗艾撚係害撚咗佢 Mikasa嘅平凡夢想 擁有平凡家庭 咦啲艾倫係被唔到佢 而佢價值觀入面一直都希望平安咁過活 但生於亂世真係要捨棄過往嘅思想 係咪真係跟住艾撚就係可以得到一直想要嘅嘢？佢追求嘅係乜嘢？係咪同艾撚係深山唔理所有嘢就叫幸福？(有時真係覺得Mikasa係香港地某種淨係想追求穩定嘅人)

如果唔鐘意Mikasa真係要多謝創哥 唔明點解角色成長要到138先出現 (可能前面都有 咩唔戴萬年圍巾之類) 殺咗艾撚就成長到 一個角色成長係咪單靠一個行為就叫真正成長？

最錯係創哥所寫嘅Mikasa太過極端，太obsessed with艾倫太過有保護慾太過易妒忌，太過極端嘅人物有機會導致平面化人物出現

記得創哥講為Mikasa係萌系終極體，我諗巨人high school真係體現到少少，但創哥自己個套巨人好似未能夠體現到咦一點，反正創哥係個種劇情>角色個種漫畫家...

另外真心覺得Louise慘 可唔可以對佢好少少 人哋真係欣賞你 對佢溫柔少少好難？Louise又唔係做咗咩罪大惡極嘅嘢 佢仲要獻出心臓 做嘅都係為國家/帕島人好 對殺咗Sasha嘅gabi小朋友都可以有好態度
Louise呢？可能Mikasa根本就wfc咗Louise

今集法仔無啦啦鳩叫，會唔會係鋪路比法仔食左條蟲

其實就算殺哂非艾族既人類，艾族人都唔會自由，因為始祖巨隨時都可以控制艾族人既思想同改變佢地既生理結構，全世界得返艾族人既話艾族人既下場實仲慘過比毛澤東統治

除非殺哂非艾族之外，仲要殺埋條怪誕蟲消除巨人之力先得

我覺得就係因為咁所以咁多代既艾族王都冇比艾族人大規模同外族通婚同化全世界人。當全世界人都係艾族果陣條怪誕蟲可能就會將所有人變成無腦巨，尤彌爾就再冇利用價值

尤彌爾等左咁多年應該就係等緊個機會逼條怪誕蟲出黎

零之鎮魂曲

感情上冇得咁比較
艾揀鍾意邊個的地知條鐵咩
唔好嘈cp啦

既然蟲蟲有呢招, 咁主席應該都可以1早用, 而家咁樣似乎做show味濃, 1早plan好晒有晒後著

有信心會係神作完場

話女王係壞女孩原來有呢個意思

咁起碼嗰個世界識得將魯魯修同不列顛分開來睇，巨人呢邊只會將主席做既事入曬艾族數

信創哥係指個故事最後會合邏輯唔會爛尾啫
點會expect創哥會解決到現實冇人解決到既千年難題
到佢個故事入面話得又會有人話唔實際爛尾架啦

原來一定要有解決辦法先可以寫落故事度？

其中一條主線嚟㗎大佬
成個瑪雷篇就係跟住呢條線發展
花咁多篇幅就係想解決呢樣嘢
幾十集後最尾同我講
係呀, 解決唔到㗎喇
呢啲叫惡意撚鳩讀者
仲要講咩現實都冇解決方法點期待漫畫可以解決
原來創作要俾現實限死

當然都係嗰句, 睇埋139佢點寫先
或者咁講, 解決唔到仇恨鏈都算數
希望佢至少有個方法係Secure到帕島未來

咁係你expect艾撚目的係完全滅世
有人提出可能唔同目的你唔likey渣喎
而且宜家都未firm艾撚諗法，就已經激死自己

邊到見我話滅蟲優先度大過地鳴，你既問題都唔係問題
你係咪將我同另外開po果位巴打撈亂咗
全面地鳴解決仇恨問題，滅蟲解決智巨壽命問題救膠明，兩樣野係相輔相成
我舉d情節對我黎講係有暗示、係合邏輯就夠
你舉個關鍵完全係扭曲咗，唔知你點理解到我既表達

宜家就係人性刻畫貼近現實啲人先咁讚渣喎
咁係咪要作一啲現實冇嘅心理特質（例如好似王道漫主角咁個個聖人）去解決現實解決唔到嘅問題呀？
我覺得咁樣就真係downgrade咗套漫畫啦

而且漫畫有提過「走出森林論」，都冇叫人即刻扯出森林，唔係要求宜家即刻解決到

咁我覺得呢條線主要係講矛盾同對立
正正就係冇解決完滿辦法先產生唔同立場既人對立既場面

其實創哥都講左個艾族立場黎講既解決辦法咪就係滅世
但呢個只係從艾族出發既立場，要從所有人立場出法去完滿解決根本冇可能
正正就係冇可能佢先放入故事度帶出矛盾位俾讀者思考討論

成套巨人係有層次咁由一開始既打巨人講基本生存＞王政篇講國內政治＞馬萊篇講種族仇恨＞滅世篇講humanity ＞ 最後滅蟲講生命意義

其實唔一定要比到個「方法」
唔通1984最後都冇辦法反抗到極權就係爛尾咩

Big brother is watching you

勁

咁大佬依家唔係我自己幻想呀嘛，佢畫左成幾十話就係塑造咗一個咁嘅人設，去到最後先轉軚，崩到仆街
我屌出聲都好正常啫

唔知你定邊個巴打話地鳴係條蟲嘅劇本一部分，咁啱同艾倫心意一樣，所以就跟住做
個問題係呢個講法將蟲嘅劇本擺到更主要，而地鳴只係劇本其中一步
我地要搵到證據證明真係有份咁嘅劇本，就淨係得122個句結束這個世界/115要終結2000年歷史（呢句勉強啲）
巴打好似讀哲學？
我唔熟呢味，但係應該用Occam’s Razor嚟諗
某程度上女王大肚同怪誕蟲都係一樣本質
有犯駁位 但係要搞套理論出嚟估係解唔哂

呢個最撚合理，睇完覺得好sad

屌Eva
巨人又咁
Chainsawman is my last hope

有冇講話幾時開始第2部

BIRD EATS WORM
早起的鳥兒有蟲吃
130話標題 人類的黎明=朝早
諫山創

艾倫只不過希望有人制裁佢
動畫入面個阿叔對三人組講過好多次

睇咗劇透
eva好似冇咩問題？
明日香派可能唔滿意，但故事ok㗎喎

我講既，但冇話過邊一樣野優先過邊樣野，唔會咁考慮
我主張一直係 艾倫想消除仇恨鏈 同 梟講既救三笠膠明，而滅世+滅蟲+被三笠殺 就係工具、手段
冇話條蟲既行動係更主要，倒不如話艾倫因為睇過未來，知道要達成上述目的就要咁做，反而係利用條蟲既特性去完成自己既計劃，艾倫先係主導一切既人

如果你話要有直接證據係冇講，但好多情節都可以由側面推斷出黎，正如我上面舉既例子
當初進擊的巨人既能力伏筆其實都係得一句
補多個其實外表唔係唔關事，從皮克變人都係玩緊doggy style就知操控巨人需要手腳共感去行動，唔係單靠意識
所以艾倫得個頭代表自己係操控唔到巨人既行動

依家重點係有矛盾位（尋死vs打膠明），奇怪位（穢土轉生既時機、歷代智代有線、同伴智巨冇線...等）、同埋唔知做乜鳩既位（始祖一直以黎既表現）
如果照咁既思路去諗就會好突兀，所以我立場係先唔好假設呀創垃圾，諗下有咩theory解釋，呢d野我覺得我諗法解得通
btw我只係鍾意睇哲學書

Eva有咩問題

唔通創哥真係要改叫創狗

你指新劇場版？

佢識呢句，好似中文幾好

yes
故事似幾好，想睇老豆同真治對話個段

明日香派真係

萊納將自己心理投射咗落艾撚到
艾撚都有掙扎，但係應該前進到最後

極同意
你話我信仰又好甚至盲撐都冇所謂
睇左咁耐巨人我就對創哥有信心既
見到不合理位我會期待係伏筆
而唔係屌定爛尾先

舊劇場版同漫畫算係行明日香線，今次睇破都feel到係綾波啦

其實滅左世
咪一樣會內訌
群雄割據
變巨人大戰時代
點解你地咁天真認為滅世就係和平方法

呢個係主席同萊納最大嘅分別

至少和平嘅時間係最長嘅

其實我都有諗過法仔食蟲
咁就解到點解佢未做巨人之前有未來記憶
不過我諗唔到佢食蟲之後可以點收科
所以冇講出黎

其實諗過艾撚滅完世後將呢個經驗塞晒入艾族人個腦到
咁某程度可以令後人汲取教訓

可能100年
可能10年
可能得1年
成個軍事國家
啲人好勇鬥狠

如果只係記憶都確保唔到
小學都教人要守法
一樣大把人做衰野
如果係操控思想唔比戰爭
咁就變成冇左自由

問心，睇完138話係覺得好驚訝，但係唔覺得失望，只係估唔到創哥會畀出個咁反高潮嘅劇情，一下子傷害囇兩邊嘅讀者，起碼唔係一膠到底啊

起碼而家畫到其他艾人變成巨人代表創哥可以慳返啲格數交代一啲角色嘅結局，調查兵團啲正常人都冇囇，基本上已經係全滅狀態，希望最後一話創哥可以加頁數解釋返啲伏線，斷咗條仇恨鏈，埋返個靚尾就得了

皮克共感個度好易解，個巨人有個腦就得
佢變人玩緊doggy style可以係因為個腦嘅motor center用巨人個套運作得耐，啲指令變咗巨人個種

其實主要嘅問題係而家係未完成哂地鳴
當然佢下集話原來全個世界得返個要塞嘅人都得
咁就解到艾撚收工順手畀米卡莎殺
但係都解唔哂
我當條蟲變超巨打阿明，咁條蟲照計都可以用巨人之力打米卡莎里維法爾可，但係冇

反而穢土同始祖個part就可以估吓嘅
始終到而家都未知始祖想要咩
如果純粹係想要今集嘅所謂愛，套野就崩撚哂

但係咁都解釋唔到133話艾倫同始祖並肩，話佢地同阿明嘅思想注定會衝突，唔會拎島嘅命運嚟賭，會不斷前進
最後原來又係鳩up？咁成套作品嘅思想衝突同張力就會毀於一旦

係 咁做最後就會變左無自由
個個都變晒艾撚咁

兩難局面

今次唔係綾波

講咗好多個po艾倫都唔係想要世界和平
內鬥係人類既基因、本性，只要有人就會出現，其實都唔只係人，生存喺世上既生物都大部份係咁
艾倫唯一能做既就係至少消除因為巨人之力而起既仇恨鏈，還艾族自由
之後艾族點樣爭鬥佢係wfc，要理都理唔到

冇可能永遠和平
王政篇經團長把口都講過
人多就自然會有鬥爭
人既天性黎

艾倫死咗仲點抱B話「你是自由的」

抱b個男人唔一定係艾倫

屌呀，咁撚大鑊
諗緊睇唔睇劇透

好似eva咁變成一灘野就再無鬥爭

同埋如果想滅蟲 就可以skip 134-137
因為由134到今集 地鳴嘅進度冇變過咁濟
如果地鳴完成 咁就唔需要再變歷代巨人
如果地鳴未完成 就唔應該而家畀佢地打柒

咁你話134-137係條蟲變歷代巨人出嚟
咁133話以至係地鳴篇嘅思想衝突就好可笑

咁講啦
唔地鳴，世界聯軍一定嚟滅你族
地鳴後嘅內戰唔一定會滅族

唔係佢有邊個配得呢句話

最多分裂返啫

全民橙汁

咁點解釋艾倫變骨巨超巨時既本體都係得個頭，冇肉身？

暫時資訊睇到海邊仲有一大批人
依照艾倫唔係崩人設既走向，呢批人點都要死
所以我喺好上面估條蟲仲未死，操控到無垢暗示操控到牆巨，繼而有能力發動同重啟地鳴
然後法爾可佢地喺空中要點打

始祖要愛點會崩呢，122已經暗示緊
按我思路真係完全唔認為有你所講既問題
由頭到尾All planned

有東立未?

唯一問題係得返一話點講到咁多野

有心理準備，唔好用追cp嘅心態睇
如果唔係會睇到嘔血

係

創哥話冇人會發現既伏筆
會唔會就係巨人變身既條件
要受傷先會變
呼應條蟲生存防衛機制
受傷就會反抗

其實一樣 萊納口講想死但都抱蟲奮戰到最後 兩條友一日唔死一日都會彈返起身

有機會
原本都諗住條蟲唔洗畫咁多篇幅，大把作品都冇喺源頭上著墨太多，寫多錯多
點知呢集表現咁活躍

萊納條撚屌就算地球爆炸都唔會死假B都係

我覺得139最「安全」回應所有伏筆嘅方法，係44頁都冇對白，淨係用畫面交代等讀者自行演繹，反正創哥最犀利係用角色表情交內心戲，然後最後一版「你是自由的」完場。

正傳條時間線曾經reboot過
今話對應返第一話，存在另一個艾倫著草嘅時間線
最後艾倫後悔/死重啟時間，返左去第一話
138三笠覺醒左另一時間線記憶，佢唔係殺艾倫，係想再一次reboot，因為呢個未來都不似預期
最終話可能會再有醒返起身嘅畫面，但主角未必係艾倫or三笠

利申：鳩估

屌，中三仔都有睇巨人
我細細個就睇你d故
最尾抱b既背影的確未必係艾倫

創哥對親生仔嘅愛

其實一早有哂暗示艾倫做緊戲 所以艾倫行動同人設先有出入
最明顯嘅就係season 4 op 歌詞
Angels planning disguised with devil's faces
巨人嘅devil figure得艾倫一個 而我地都知艾倫同始祖都係本性善良嘅天使

由一開始艾倫同始祖係有計劃"扮演惡魔嘅角色" 隱藏佢地嘅真意
由地鳴發動到艾倫嘅死都係兩人計劃嘅一部分
而最後始祖笑微笑望住艾倫笑住死證明計劃左嘅成功

提醒返話人設崩壞嘅你 艾倫由細到大都係最好演技嘅一個

我講得唔清楚，智巨本體有個腦就夠，你講嘅皮克共感係佢個腦適應咗巨人個種output pattern

法爾可喺空中有幾難打134定135話又戰鎚飛箭又掟石，呢度變到超巨，照計都變到呢啲打法
或者咁講啦，佢身為始祖巨只有打唔打嘅問題，唔係點樣打嘅問題

海邊個批人嚟講 ，我覺得個bb畫咗兩次，應該有啲意義，冇咁易死

>始祖要愛點會崩呢，122已經暗示緊
其實大家睇完137，都知122暗示緊啲咩
但係138嘅表現手法係好撚失敗
米卡莎殺艾撚就係愛 ？
女王為咗地鳴搵個路人屌大肚就唔係愛 ？
露易絲相信米卡莎展現嘅希望，加入葉卡派對抗外敵；臨死淨係畀米卡莎拎返走條頸巾就唔係愛？
艾撚想畀米卡莎殺就係愛？
佢唔想女王行返入政治計劃同親子相食就唔係愛？
咁樣展現嘅愛，代價就係為咗地鳴犧牲嘅所有艾族人、所有年輕嘅生命
104期就係同伴，葉卡派同女王就唔係？

講到呢度，如果真係all planned
其實130話佢唔同floch講，都應該同女王講滅蟲

Cannot agree more
根本就算合理但佢成個design都有問題

總之如果佢拎條蟲黎做矛盾既終結點既話就一定係大敗筆
於情於理都講唔通

最安全係45頁都係學富堅寫晒所有野所有解釋出黎唔該

一樣解釋唔到點解艾倫肉身冇生成，怪誕蟲主導就輕易解釋

點樣打好明顯係問題，有留意到骨巨上既歷代智巨都係有線連住骨架，就知骨架係必要條件，唔係憑空整出黎，依家冇骨架咪整唔到智巨出黎

如果你估bb係有意義，咁其實好多場景都係可以估有意義，而唔係就咁話崩話垃圾

現有關於始祖既資訊就係始祖想見到男女錫，唔覺手法崩，可以話creepy但唔覺有咩大問題
始祖背後諗咩都冇人知，所以我會接受，唔會將自己對愛既詮釋擅自代入始祖、任何人

都話以我既方向最尾艾族同女王係會得救
仲有同女王仲有冇野講又未知，咪等139出先算，咩都有可能

咁一開始即係幾時
艾撚120話入路先知個女仔係始祖
122話先真係接觸佢
如果有咁嘅計劃，就唔應該係「一開始」
因為我地130話睇到艾撚一開始嘅計劃就係地鳴，而佢如果想順手殺埋蟲，就冇理由唔同Floch/女王講埋

艾倫112係做緊戲，但係目標可以係
1. 提醒阿爾敏唔好畀記憶控制
2. 希望米卡莎脫離自己成長
殺蟲呢個目標唔係邏輯上必要

唯一可以斟酌嘅位就係122尾，始祖一流眼淚，下一格就跳返現實
但係如果喺呢段中空期有計劃，喺正後方嘅吉克冇理由喺137提都唔提

最大問題就係艾撚點解要咁樣死
畀蟲控制嘅話
米卡莎冇理由埋到身
艾撚冇理由用到力量叫米卡莎忘記佢
冇理由喺131話覺得地鳴嘅過程已經係自由
冇理由喺133話用到始祖之力叫104期放馬過嚟
如果佢能夠搞咁多野引導朋友仔殺佢，就能夠控制始祖之力
能夠控制始祖之力，就唔應該畀蟲控制

>一樣解釋唔到點解艾倫肉身冇生成，怪誕蟲主導就輕易解釋
點解會解釋唔到如果淨係個腦係必要，咪唔洗肉身

>點樣打好明顯係問題，有留意到骨巨上既歷代智巨都係有線連住骨架，就知骨架係必要條件，唔係憑空整出黎，依家冇骨架咪整唔到智巨出黎
咁點解艾倫會用到超巨？佢用到超巨，點解用唔到戰鎚之力整弓箭打法爾可？點解唔消耗臉部肌肉，噴蒸氣彈走雷槍？

>如果你估bb係有意義，咁其實好多場景都係可以估有意義，而唔係就咁話崩話垃圾
有意義，個意義可以係崩，可以係神
你覺得艾倫唔係崩人設既走向，呢批人點都要死
咁艾倫就冇理由而家死，因為呢批人仲未死，帕拉迪島嘅未來因此未確保

>現有關於始祖既資訊就係始祖想見到男女錫
男女錫同今集艾倫米卡莎錫係呼應緊啦係咪，大家都同意掛
咁如果米卡莎錫艾倫嘅意義係可以睇得出
咪可以知道始祖想見到點樣嘅感情
如果我話米卡莎錫艾倫係代表互相理解嘅愛，你會唔會反對？
如果我話始祖渴望互相理解嘅愛，你會唔會反對？
咁如果大家都同意「始祖渴望互相理解嘅愛」
咁葉卡派同女王，以至係好多人為地鳴而犧牲嘅意義，就係成全米卡莎錫艾倫，巴打覺得咁樣好睇？

>仲有同女王仲有冇野講又未知
我都想有野講呀，但係可以有咩期望

你地好似skip晒d point咁
依我諗法，如果艾倫知道一切走向，咁條蟲又點會係矛盾既終結點
利用怪誕蟲滅世去終結仇恨環係佢
扮醜人利用聖母團滅蟲係佢
巨人之力消失救膠明係佢
引導三笠面對情感而成長去落手係佢
一切都盡在艾倫既掌握之中

你就係解釋唔到點解有肉身又得，冇肉身又得，咁為咩要冇肉身呢個問題

就係條蟲控制，面前有膠明超巨呢個規模既威脅所以變超巨先夠打
膠明一見到艾倫就主動挑機，仲點樣有空閒整戰鎚武器？打機都知啦 人地前排纏住你，你冇位移技點兜過去切人後排呢？
彈走雷槍要停低動作，艾倫揮緊拳點噴氣？

艾倫係未必死，可以學始祖入道路又滿血重生都係合符邏輯，亦都駁到最後一頁假如係艾倫既猜想

「米卡莎錫艾倫係代表互相理解嘅愛、始祖渴望互相理解嘅愛」
睇唔出互相理解
「咁葉卡派同女王，以至係好多人為地鳴而犧牲嘅意義，就係成全米卡莎錫艾倫」
每個角色追求既野唔同，吉克都講唔明始祖諗緊d咩，有咩好講，佢話係咪係
至少艾倫既行為係有機會合符邏輯而唔係崩人設

如果話前面節奏一時過快一時過快我認同，話佢鋪排不足我認同
但話佢邏輯有問題，我唔會認同，因為係可以解釋到合理，接唔接受係你既事
崩就係你先入為主，真係唔認同人地解釋咪等139出再睇有咩問題

佢就開心 有得開溫泉

呢個「愛」係「自由愛」，即係「大家不受統治階級、歷史恩怨（armin x annie 以及 sasha x niccolo)等觀念所束縛所限制，從不因此而隸屬仼何一方，大家平起平坐嘅愛」，依照劇情，其實Mikasa同Ymir係最似，所以ymir寄託左佢嘅個人感受喺mikasa度，噉解應該係最為合理

佢地諗野好似只可以得一點咁
唔可以雙線同時進行

咁講都可以肯定滅完蟲啲無腦巨會變番人
因為保護104對艾倫都係其一目標
但係就算巨人之力消失
世界都無理由會放過艾人
最後唔滅族又點化解仇恨？

如果話因為左膠團拯救就大和解又講唔通
始終島上大部分人都撐艾倫
加上親戚朋友被巨人食, 家園破壞
都係因為瑪萊迫害
又點會肯同外面化解仇恨？

>你就係解釋唔到點解有肉身又得，冇肉身又得，咁為咩要冇肉身呢個問題
咁點解冇肉身就一定要係怪誕蟲控制？
如果係怪誕蟲控制，而有個腦就足以控制，點解佢唔可以變個肉身畀艾倫？
巴打開頭話本體手腳有共感，但係我解釋咗

我再講多次啦，單單一個超巨係冇可能威脅到始祖
戰鎚巨喺102係幾秒變把弓出嚟，超巨咁嘅體形揮拳有幾快？睇第二季貝托都知啦
我唔講變弓，佢117定118話咁，直頭喺身邊變到武器啦，洗咩用巨人身體操作
超巨加兩個空降嘅人，係冇可能收到始祖皮

>艾倫係未必死，可以學始祖入道路又滿血重生都係合符邏輯，亦都駁到最後一頁假如係艾倫既猜想
你同開頭講殺蟲個巴打統一咗口徑未
佢話艾倫死係計劃一部分，所以始祖先笑喎
我當你嘅意思係佢想扮死，咁同殺蟲又係冇關係，佢想扮死就更加唔洗打阿明
如果佢唔係想扮死，而最後畀始祖復活，咁佢而家死就違反咗佢要完成地鳴嘅動機

>睇唔出互相理解

咁我簡單啲講愛，個推論都係一樣
>每個角色追求既野唔同，吉克都講唔明始祖諗緊d咩，有咩好講，佢話係咪係
我知佢唔明，咁個問題就係如果滅蟲，就要係艾倫接觸始祖之後發生嘅事，而艾倫接觸始祖嘅時候吉克在場，所以佢應該會聽到滅世以外嘅野
如果艾倫一開始就想滅蟲，floch都算，女王係冇理由唔知情；而睇返130話係冇提過

>至少艾倫既行為係有機會合符邏輯而唔係崩人設
>因為係可以解釋到合理，接唔接受係你既事
>崩就係你先入為主
咁就係我同巴打你各自先入為主啦
你覺得可以兜到，我覺得兜唔到，就係咁簡單
滅蟲同艾倫嘅人設係唔相符
1. 佢130已經講過覺得消滅仇恨輪迴係要殺哂所有敵人
2. 滅蟲係滅唔到仇恨輪迴，佢本人一早屌過呢種諗法

3. 佢想滅蟲，葉卡派同女王就應該多少知情
4. 佢120話先知邊個係始祖，我當90話錫手見到條蟲，咁點解同一集最尾問嘅會係「殺哂海另一邊嘅敵人，係咪就有自由」？
更加明顯地，佢90話（=121話）見到嘅未來係地鳴（或者包括滅蟲嘅結果），所以令佢思考地鳴滅世嘅方案，但係唔會令佢跳去思考滅蟲嘅方案

係 所以我9up下條蟲會繼續發癲，重啟地鳴，殺埋海邊d死淨種，符合艾倫意願，艾倫死／唔死都有得解，睇呀創點畫
未死會合理d，條蟲死緊既途中艾倫全民洗腦，淨低三笠兵長記得

唔計「其實Mikasa同Ymir係最似」呢part，巴打都解得幾屈機
但係當你諗到咁樣嘅愛係犧牲咗幾多葉卡派細路同女王本人，就會覺得個道理好撚bullshit

但係條蟲意識目的係點都未明
仲有女王要解話
得番一話寫唔寫到咁多嘢

其實最驚創哥寫到終結巨人之力就可以終結仇恨啫

>條蟲又點會係矛盾既終結點
>利用怪誕蟲滅世去終結仇恨環
巴打
我諗我地最大嘅分別，係在於條蟲係咪真係仇恨循環嘅關鍵
如果套野嘗試就「終結仇恨」作出解答，個解答就算可以天馬行空，都應該植根於人性
我覺得殺蟲係終結到巨人之力，但係終結唔到仇恨環

冇可能完全化解到仇恨
不過就算出面啲人死唔晒
柏島都化解左危機
因為出面死得七七八八已經再冇能力攻島

全民洗腦同歷代王有咩分別
雖然都似，「淨低三笠兵長記得」似係劇情走向

上網見到139情報，咁早就有，唔知真唔真

個情報師好似叫諫山創

之後外面啲人記住今次嘅危機，仇恨更加深重
艾島發展科技，又走番馬雷條路
未來又再次衝突，輪迴繼續，艾撚咁做改變咗啲咩
班叛徒而家又可以去邊，殺左咁多島上面嘅人，出面有個個都憎死啲班怪物
最多隱姓埋名且殘存囉
睇咗百幾話有咁既結局都幾無聊

係咁既話咪即係車班左膠幾巴
班叛國賊兩面不是人

4年前摸女王手就知道左始祖嘅過去同殺蟲嘅計劃
130話睇得出作者刻意留空艾倫女王對話 隱藏女王懷孕目的
明顯女王嘅合作係計劃嘅關鍵

>艾撚120話入路先知個女仔係始祖
點解唔可以係扮唔知呃吉克
艾倫扮過認同吉克絕育計劃

扮過唔知古利夏當年真相

艾倫一直做緊戲呃吉克 係要吉克帶自己入"道路"睇古利夏回憶

>殺蟲呢個目標唔係邏輯上必要
112做戲目的都可以係要佢地落手殺死自己

至於點解艾倫死＝蟲死可以睇返我嘅宿主論
(劇透) 進巨 推測艾倫POV

夢裏面艾倫係短髮
咁呢個人應該係格里沙

係，所以我咪話艾撚咁做為咩
如果淨係為咗達成你講嘅嗰啲目的嘅話有更好嘅選擇，佢而家咁做攪亂晒所有
耶派又死左膠派又仆街，全球一齊仆街，艾島自己又亂到傻，除咗搞掂咗個巨人之力之外其他嘢都一團糟

>130話睇得出作者刻意留空艾倫女王對話 隱藏女王懷孕目的
>明顯女王嘅合作係計劃嘅關鍵
欣賞巴打我就冇咗希望啦

講返巴打cap嘅圖

115嘅左傾右傾分鏡係有暗示

你cap呢一格係真心，其他係假

120個格係入咗路之後扮假膠，吉克下一格就講"we still have time"之類嘅野，即係佢即刻睇穿咗

一句講哂，就係巴打呢部分可以用滅蟲嚟解釋，但係唔係邏輯上必要，可以拎occam's razor剃走

屌，我盡解嫁咋，事實上佢45頁完佢唔會講太多，入大直路話滅蟲機率大，基本上作者已經強行解決咗魯魯修結局嘅問題，作者應該真係覺得滅巨人之力約等於滅仇恨，其他問題就交俾Armin，世界和平之後大家返工返學。
至於Floch, 我肯定艾撚冇講滅蟲，因為floch會否決唔幫佢呱我估，女王嗰段就冇下文，一係等139解話，要達致好結局同埋自由愛，就要有唔完美嘅犧牲
Btw 艾撚話無可能魯魯修嘅中文版係上面貼住，最後皮克西斯亦有補充話：
，睇番12話，我只能夠希望創哥係同十年前嘅創哥一樣，噉嘅話即使唔係俾新solution，而係魯魯修嘅基礎上加多幾筆令故事更為合理我都安心啲

唔完美嘅犧牲，但係咪話佢地嘅犧牲係荒謬同唔重要呢，要睇作者個人點諗，不過我自己就會話絕對唔係

今話真係cls, 睇黎要早廿幾話重新再睇幾次

冇話一定係，只係我9up下既根基
＊＊＊＊變個肉身畀艾倫咪艾倫
以你既諗法係解釋唔到為咩冇肉身，呢個係why既問題而唔係how

你講既地插只限於地下，規模去唔去到60米 甚至法仔既高度係存疑，要打雀更加可以落結論係冇可能夠準，睇骨巨戰就知
遠程技一定要用弓，咁艾倫超巨用弓更加冇用啦照你講超巨速度
仲要果兩個兩個係阿卡曼最強既人有咩唔得？

吓，點解要統一？我咪問咗你係咪撈亂咗我同佢，我同佢係有d位分歧你可以分清楚先，即係我係撐艾希但我唔同認同你話巨人崩一樣道理
艾倫得個頭，頭下同蟲連接由蟲控制，所以三笠斬斷連接呢條key，先可以破怪誕蟲既防，艾倫亦從怪誕蟲既控制解脫
艾倫入道路 始祖再幫佢堆沙出黎重生，最尾駁到抱b猜想

王血=尤彌爾之血，女王掂信斬頭知道對方記憶
同理，艾倫睇完自己未來記憶，始祖同艾倫接觸就知艾倫記憶
有冇同女王講滅蟲就睇埋139，130都好明顯有後續

我唔覺我先入為主，當初艾倫被食、爆頭，都冇人估到有下文啦
根本都未完，點可以話佢崩？
滅蟲唔覺崩人設，艾倫係要救膠明，有蟲即係有巨人之力咁膠明就要死

呢到開始發覺你真係skip咗我d point
咪講咗滅蟲係手段之一
點解會得出我認為滅蟲=終結仇恨 咁兒嬉既方法

1.唔滅世柏島會即刻被滅族
2.滅世成功保到艾族，只剩內鬥
3.滅世成功大半，保到艾族，形勢逆轉艾族變大國

點睇都一定係滅世先有路行
只係條路未必平坦
但都好過1係冇路行

原來kick住咗 第一段打漏咗d野

冇話一定係，只係我9up下既根基
你可以話艾倫個狀況係好似將來咁單純用意識控制機械
但變個肉身俾艾倫係最直觀既方法，一直以黎d智巨都係咁樣，受損部份變巨人就會修復，而艾倫變超巨都係未修復到
以你既諗法係解釋唔到為咩冇肉身，呢個係why既問題而唔係how

你講既地插只限於地下，規模去唔去到60米 甚至法仔既高度係存疑，要打雀更加可以落結論係冇可能夠準，睇骨巨戰就知
遠程技一定要用弓，咁艾倫超巨用弓更加冇用啦照你講超巨速度
仲要果兩個兩個係阿卡曼最強既人有咩唔得？

吓，點解要統一？我咪問咗你係咪撈亂咗我同佢，我同佢係有d位分歧你可以分清楚先，即係我係撐艾希但我唔同認同你話巨人崩一樣道理
艾倫得個頭，頭下同蟲連接由蟲控制，所以三笠斬斷連接呢條key，先可以破怪誕蟲既防，艾倫亦從怪誕蟲既控制解脫
艾倫入道路 始祖再幫佢堆沙出黎重生，最尾駁到抱b猜想

王血=尤彌爾之血，女王掂信斬頭知道對方記憶
同理，艾倫睇完自己未來記憶，始祖同艾倫接觸就知艾倫記憶
有冇同女王講滅蟲就睇埋139，130都好明顯有後續

我唔覺我先入為主，當初艾倫被食、爆頭，都冇人估到有下文啦
根本都未完，點可以話佢崩？
滅蟲唔覺崩人設，艾倫係要救膠明，有蟲即係有巨人之力咁膠明就要死

呢到開始發覺你真係skip咗我d point
咪講咗滅蟲係手段之一
點解會得出我認為滅蟲=終結仇恨 咁兒嬉既方法

因為佢地主要動機都係愛，floch心繫子民而女王心繫艾撚，若果結局行得通，即係艾族有保障&女王b有自由，其實呢啲犧牲都係成全自己嗰份愛，相信佢地會樂意接受（估計）

意圖已經唔同
牆內王係保護唔到人民，想攬住一齊等死既王，糾結住巨人之力循環既問題
艾倫係真正保護人民，解放人民既自由，消除巨人之力
唔會話核武危險所以唔用，呢個能源係睇使用者點用

艾撚可以唔同笠明講佢想點 一樣可以呃弗洛克 可以暪女王

創哥見到全世界瘋狂討論不同結局 佢會唔會好似始祖咁笑
其實個結局好簡單 世界大和解 大家一齊共建美好家園

透過吉克對話側面描寫條蟲只係想繁殖
當假設艾倫做既野係符合一直以黎既邏輯，就唔洗諗左唔左膠結局
唯一要擔心真係篇幅問題
希望情報都係撚狗，最終加到139頁

我個人覺得佢哋兩個係似既
兩個都係盲目去愛人 冇咗自我
為咗自己中意既人可以命都唔要
今話Ymir喺隔離笑既原因可能係
佢將自己投射落mikasa 身上
見到mikasa 唔再受呢份愛束縛感到安慰
始終到呢一刻都唔知艾倫真正既計劃係點
葉卡派同女王既犧牲係咪冇意思真係下集先知

咁之後係咪要殺法仔

咁點樣justify得個頭就係畀蟲控制？
點解隻蟲唔可以生個肉身畀艾倫？

>要打雀更加可以落結論係冇可能夠準，睇骨巨戰就知
呢度擺明係bullshit啦
咁鳩多隻巨人射個巨人之力嘅新手，有咩可能射唔中呀
>仲要果兩個係阿卡曼最強既人有咩唔得
吹漲
佢地就算係最強，一個重傷，一個心理唔穩定
憑佢地實力係唔應該打到始祖巨人本體
呢度就係劇情崩嘅地方
艾倫想放水，就唔應該打阿明
艾倫唔想放水，無敵嘅始祖之力冇可能輸
艾倫真係放緊水，咁佢就唔係畀怪誕蟲控制
艾倫畀怪誕蟲控制，怪誕蟲用始祖之力冇可能輸畀一個殘廢+一個揸刀嘅阿卡曼+一個超巨+一隻識飛嘅

>同理，艾倫睇完自己未來記憶，始祖同艾倫接觸就知艾倫記憶
同意，但係咁樣唔足以支持有一個咁嘅滅蟲計劃存在
而如果艾倫122話要開聲同始祖溝通，咁佢講滅蟲都應該要，而正後方嘅吉克係會聽到，而應該至少喺137話有暗示過
>有冇同女王講滅蟲就睇埋139，130都好明顯有後續
唔洗睇都知冇
130嘅後續係講完地鳴計劃之後，對於女王大肚建議嘅討論
成個計劃就係地鳴，如果唔係130嘅爭論就唔會只圍繞殺哂敵人係咪終結到仇恨循環

>我唔覺我先入為主
巴打假設咗一個理論解釋劇情，個理論未證實，點解唔係先入為主？
>根本都未完，點可以話佢崩？
正正係因為未完，所以先有可能性可以討論
而可能性可以指向崩，指向唔崩
你覺得可以唔崩，我覺得可以崩，就係咁簡單

>點解會得出我認為滅蟲=終結仇恨 咁兒嬉既方法
>利用怪誕蟲滅世去終結仇恨環
因為巴打嘅講法有矛盾
如果滅世就係終結仇恨環嘅方法
咁佢而家滅蟲就唔合理，因為未滅哂世
主目標係終結仇恨環，咁艾撚嘅主目標就應該係滅世
或者咁講，今集一開頭聖母團成功阻到一陣地鳴
就已經要艾倫清埋要塞先
而唔係突然停低畀米卡莎斬＋畀聖母團喺未滅哂世嘅時間點打蟲

加到169頁啦

艾撚同邊個講已經唔重要

咁樣同樣係自以為是嘅正義
艾倫係一定唔會洗哂全部人腦
130話可以洗女王腦雖然係因為女王會做共犯，都已經有啲double standard

屌你老母 佢食真希波呀痴鳩線

除左佢同佢老豆 冇人講得起呢句說話
仲係覺得艾倫咁講

如果呢集未出，我會好有信心咁講始祖係對照緊希絲
不過算啦，唔講咁多，同米卡莎都似嘅

食佢我其實都OK，不過鋪排真係太少
真希波嘅人物描寫又唔夠，人設唔太出色，萌唔到個角色
話說你唔四重？費事劇透到其他人

庵野Q跳十四年係一個好大嘅錯誤

頭下係由怪誕蟲構成已經係象徵，宿主有意識但身體係被控制，寄生獸已經係一個例子作品，你唔同意就算

不嬲所有打鬥作品都係鳩，為咗表現力 主角迴避率100％，係on9但冇咩好屌，真係要解決咪畫少d敵人，要表現力咪相對作得誇d

蟲係無智慧生物，一切係本能反應，唔覺得係無敵
我立場係冇崩到

122冇必要畫出黎，等139

我提出一個思路既可能性，令到呢十幾集既行為合理化，代表唔同人有各自唔既解釋都係可以做到，呀創更甚
我就睇作者既往績既，我睇以往被作者撚過狗既經驗就知作者係有能力既，當然你堅持未睇139就話崩都ok既

最後你又係skip咗我d point
咪話條蟲未死，本能反應重啟地鳴又得，冇咩問題

艾倫不嬲係自以為是
地鳴呢個行為已經係，冇咩好講

佢話311後佢癲撚左呀嘛

唔錯，不過我唔再打結局列表上去喇，事關打完都係負皮

我139先上岸，你地慢慢討論喇，，一個月後見

你有嘅我會睇

左傾右傾我第一次聽 個解讀幾有意思

重點係Angels planning disguised with devil's faces 呢句係一個好明顯嘅foreshadowing

只要接受到艾倫係做緊戲嘅可能性 故事最後會多左好多走向
而滅蟲論只係我嘅猜測

食屎9
啲人仲係咁買周邊送錢比佢，俾啲骨氣得唔得

傷害讀者

>頭下係由怪誕蟲構成已經係象徵，宿主有意識但身體係被控制，寄生獸已經係一個例子作品

唔講用寄生獸嚟做論據合唔合理，巴打你有冇睇過寄生獸
主角冇畀寄生獸控制，就係因為寄生獸上唔到佢個頭
咁只係你理論之中嘅象徵，連證據都唔係
「因為艾倫得個頭，所以佢畀怪誕蟲控制」係說服唔到人
「因為佢畀怪誕蟲控制，所以艾倫得個頭」係circular reasoning

>係on9但冇咩好屌
其實由地鳴篇開始就大把人屌到今日
咁樣嘅戰鬥表現係唔合符邏輯
同巨人以往有邏輯嘅戰鬥唔同

>蟲係無智慧生物，一切係本能反應，唔覺得係無敵
係無智慧生物嘅話，咁艾倫又會見到隻蟲想滅世？又一個矛盾
始祖之力都唔係無敵，冇野好講啦

>代表唔同人有各自既解釋都係可以做到
咁咪即係唔同人都可以覺得崩或者唔崩
而唔同人都可以畀到理由
如果覺得唔崩嘅理論說服唔到人，咁點解唔可以覺得崩？

>最後你又係skip咗我d point
>咪話條蟲未死，本能反應重啟地鳴又得，冇咩問題
其實可唔可以諗吓係咪自己邏輯有問題先
1. 艾倫想完全地鳴
2. 完全地鳴要蟲
3. 完全地鳴未成功
4. 艾倫想引導104期同馬來戰士幫手滅蟲
咁今集嘅104期同馬來戰士已經打緊蟲，而地鳴係尚未完成
隻蟲就算用緊本能地鳴，你都兜唔到
因為104期嘅目的係停地鳴同時殺蟲
佢地殺蟲嘅同時，係唔會確保到掙扎期間，咁啱地鳴埋殘存嘅人
甚至可以係殺蟲嘅同時，阻止地鳴持續/保護殘存嘅人

>122冇必要畫出黎，等139
講到最尾就係呢個問題
呢套漫畫嘅主題之一，係點樣（令下一代）脫離仇恨嘅輪迴
主題從來唔係點樣脫離巨人之力，呢樣野最多只係劇情要點
而巴打你都親口講過，殺蟲係脫離唔到仇恨嘅輪迴
咁點解一樣同主題無關嘅野，要收埋到最後一話先公布？

再諗埋，創仔話最終嘅主題係「超越父親」
呢樣野係現實世界讀者都感受到嘅，實實在在嘅野
咁超越父親嘅關鍵就係「有機生命嘅起源」？
讀者有咩可能對最後一話先公布嘅呢個plot twist有共感？

留意返，我係覺得可以咁樣發展
但係咁樣嘅發展係好垃圾

對我嚟講The end of Evangelion已經完咗
後面個啲已經冇心情睇

首先核武唔同核能，個類比錯咗
現實世界用核武係造福唔到人類
核科技同核能先得

然後地鳴同洗腦都係冇得比
佢容許帕拉迪島嘅同伴反對佢，因為佢尊重每一個人嘅自由，而唔會奪走同伴反對嘅力量
而洗腦係冇呢種尊重自由嘅精神喺度，只係搶走所有人嘅知情權同記憶，好似家畜咁生存

香黨here
齋聽仲爛過glass lip

艾撚呢下同怪蟲同歸於盡真正解放未來艾族既隱憂 得到真正既自由 大家唔洗因為巨人力量 自相殘殺
艾撚 救世英雄
希望艾撚係天國好好同老母同聚

Glass lip我睇咗兩次 都唔明噏乜

我反而好驚佢去唔到天國

要落地獄？！

可能同夜神月一樣 天堂地獄都去唔到

除左明日香cp有爭議之外其實劇情好好
利申對cp冇意見

祖奶奶月艾B

太上腦
太一廂情願
結果作者都唔係咁諗
好易失望到接受唔到

最好等作者完結曬先睇套作品
通常你一次過睇
就冇咁多時間估劇情
咁樣你就會容易啲接受作者嘅結局

ching做咩咁睇唔開睇2次
最終回最難明，d波子唔知做乜鳩

乜野，係咪你冇睇過寄生獸
Miki係可以無視新一意思自由控制右手，咁去番巨人咪就係怪誕蟲只連接艾倫頭下部份，咪淨係控制佢頭下部份控制唔到個頭，唔難理解掛
我用寄生獸做例子係想表達唔難理解呢個概念，好似你以前篇文話巨人參考永恆戰士一樣道理，巨人可以參考好多作品既概念個喎，唔通我話巨人參考沙特尼采卡繆阿德勒又要呀創講到明？
唔覺係循環論證，大topic點解艾倫行為矛盾，原因係假設艾倫被蟲控制行為，舉出外表因素同情節表現黎講奇怪點，結論艾倫運籌帷幄

戰鬥邏輯
王政篇槍林彈雨個個無損咁濟咪又係咁，睇唔透

矛咩盾，見到人類驚咪起鋼，動物都有本能，你可以話唔信我9up，但唔覺有矛盾
借用士郎一句金閃閃都只係半桶水，唔係專精，有咩咁難理解，睇使用者啫，俾你著甲拎住把刀又真係打得過全盛泰臣咩

我自己覺得解釋到係我既事，你覺得我解釋唔到係你既事，我一樣覺得你既反駁多餘兼無力
仲有見唔見到後句睇埋呀創？
呀創都未俾結論，唔俾個結局反cup一定要依照你諗法話係崩就崩？

唔覺有咩邏輯問題，不如話你死駁爛駁
艾倫睇劇本有咩唔得，冇睇過Dr. Strange咩？
艾倫firm 咗最終死晒外人咪得

「咁點解一樣同主題無關嘅野，要收埋到最後一話先公布？」
唔覺係問題，上面話一早暗示過既情節同人設轉變既推理只係你唔同意

不如你定義一吓超越父親係咩意思先

講到尾你只係認為唔合你意既劇情走向就係爛，冇咩好講

咁都得

咁巨人既故事發展的確有好多可能性
你見年中都有唔少台仔大陸仔既分析文炒車
但佢地既文章都不乏邏輯 完整性
要完全估中創哥故事走向冇乜可能
成個過程幾有趣既
係太投入某種說法好易會有期望落差啫

其實我幾鐘意佢個文藝氣息
Bgm嘅古典音樂都好合我心意

Ching睇唔明係正常
但我唔太focus係波子嘅意義上面
劇入面男主一嚟個小鎮
令到女主嘅小圈子唔同咗

其實就係講緊你以為個圈子可以長久
但可能因為新人嚟咗
或者圈子入面你鍾意人哋
但人哋對你冇意思
個圈子就會逐漸崩潰
友誼同關係其實可以好脆弱

可能我口味獨特啦

估極都估唔到138話會咁畫

呢套我真係不了
d人設（樣&性格）都唔係特別有興趣
冇cp可推...
透子個2個fd
開頭1，2集初初睇仲有神秘感既時候都ok，
幸福碎片以為似穿越時空的少女/2月29日呢類
返去過去救人/去未來救人
到最後都唔知up乜

要重睇都睇凪あす

唔講其他不合理
Mikasa親手斬左艾倫個頭之後kiss佢
呢個plot真係估唔撚到

typo，同我結論冇差別

不如定義一下自由，艾倫由細到大、旁觀者、團長等好多情節都透露巨人係支持沙特卡繆既存在主義
當中人被拋到世界上係自由既，艾倫既自由係選擇既自由，選擇咗不選擇亦都係自由，艾倫咁憎困喺帕島就係因為被選擇咗
地鳴從來都係冇問題全島人意願，同現實比對左膠聖母派根本唔會少得去邊，呢個就係艾倫選擇咗幫島人做決定
而133艾倫呢話其實好明顯同阿德勒既課題分離有關
艾倫選擇咗前進係佢既自由，所以唔係艾倫既問題，然後聖母團會唔會阻止係佢地既自由，艾倫唔洗理亦理唔到，雙方冇辦法干涉對方，所以兩者先要戰鬥
同理，艾倫假如全民洗腦係佢既自由，阻止艾倫洗腦就係聖母團既自由，冇衝突